{"id":7157,"date":"2021-11-10T09:59:00","date_gmt":"2021-11-10T14:59:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/la-fracture-numerique-mondiale\/"},"modified":"2024-05-15T16:14:26","modified_gmt":"2024-05-15T20:14:26","slug":"la-fracture-numerique-mondiale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/","title":{"rendered":"La fracture num\u00e9rique mondiale"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbBlog\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.6&Prime; background_enable_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcontain\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbbottom_right\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0|1px|140px|0px|false|false\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb custom_width_px=\u00a0\u00bb1200px\u00a0\u00bb custom_width_px__hover=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb custom_width_px__hover_enabled=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb custom_width_percent__hover=\u00a0\u00bb80%\u00a0\u00bb custom_width_percent__hover_enabled=\u00a0\u00bb80%\u00a0\u00bb collapsed=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb gutter_width__hover=\u00a0\u00bb3&Prime; gutter_width__hover_enabled=\u00a0\u00bb3&Prime; parallax_1__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_1__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_2__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_2__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_3__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_3__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color_gradient__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_background_color_gradient__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color_gradient_start__hover=\u00a0\u00bb#2b87da\u00a0\u00bb background_color_gradient_start__hover_enabled=\u00a0\u00bb#2b87da\u00a0\u00bb background_color_gradient_end__hover=\u00a0\u00bb#29c4a9&Prime; background_color_gradient_end__hover_enabled=\u00a0\u00bb#29c4a9&Prime; background_color_gradient_type__hover=\u00a0\u00bblinear\u00a0\u00bb background_color_gradient_type__hover_enabled=\u00a0\u00bblinear\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction__hover=\u00a0\u00bb180deg\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction__hover_enabled=\u00a0\u00bb180deg\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover_enabled=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_color_gradient_start_position__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb background_color_gradient_start_position__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb background_color_gradient_end_position__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb background_color_gradient_end_position__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_size__hover=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_size__hover_enabled=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_position__hover=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_position__hover_enabled=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_repeat__hover=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb background_repeat__hover_enabled=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb background_blend__hover=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb background_blend__hover_enabled=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb allow_player_pause__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb inner_shadow__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb width_unit__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_radii__hover=\u00a0\u00bbon||||\u00a0\u00bb border_radii__hover_enabled=\u00a0\u00bbon||||\u00a0\u00bb box_shadow_style__hover=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb box_shadow_style__hover_enabled=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb box_shadow_color__hover=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00a0\u00bb box_shadow_color__hover_enabled=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00a0\u00bb max_width__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb max_width__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_hue_rotate__hover=\u00a0\u00bb0deg\u00a0\u00bb filter_hue_rotate__hover_enabled=\u00a0\u00bb0deg\u00a0\u00bb filter_saturate__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_saturate__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_brightness__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_brightness__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_contrast__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_contrast__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_invert__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_invert__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_sepia__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_sepia__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_opacity__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_opacity__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_blur__hover=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb filter_blur__hover_enabled=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb mix_blend_mode__hover=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb mix_blend_mode__hover_enabled=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb animation_style__hover=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb animation_style__hover_enabled=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb animation_repeat__hover=\u00a0\u00bbonce\u00a0\u00bb animation_repeat__hover_enabled=\u00a0\u00bbonce\u00a0\u00bb animation_direction__hover=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb animation_direction__hover_enabled=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb animation_duration__hover=\u00a0\u00bb1000ms\u00a0\u00bb animation_duration__hover_enabled=\u00a0\u00bb1000ms\u00a0\u00bb animation_delay__hover=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb animation_delay__hover_enabled=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb animation_intensity_slide__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_slide__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_zoom__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_zoom__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_flip__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_flip__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_fold__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_fold__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_roll__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_roll__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_starting_opacity__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb animation_starting_opacity__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb animation_speed_curve__hover=\u00a0\u00bbease-in-out\u00a0\u00bb animation_speed_curve__hover_enabled=\u00a0\u00bbease-in-out\u00a0\u00bb hover_transition_duration__hover=\u00a0\u00bb300ms\u00a0\u00bb hover_transition_duration__hover_enabled=\u00a0\u00bb300ms\u00a0\u00bb hover_transition_delay__hover=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb hover_transition_delay__hover_enabled=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb hover_transition_speed_curve__hover=\u00a0\u00bbease\u00a0\u00bb hover_transition_speed_curve__hover_enabled=\u00a0\u00bbease\u00a0\u00bb inner_max_width__hover=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb inner_max_width__hover_enabled=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_4_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||-30px|90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||5px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||5px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb header_2_font_size_tablet=\u00a0\u00bb22px\u00a0\u00bb header_2_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_2_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>La fracture num\u00e9rique \u00e0 l&rsquo;\u00e8re du COVID-19 et son impact sur l&rsquo;\u00e9ducation<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb1&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSocial Sharing\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||120px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||30px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb||||false|true\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7157%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7157%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7157%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><i data-stringify-type=\"italic\">La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es, afin qu&rsquo;elles puissent acc\u00e9der \u00e0 l&rsquo;apprentissage \u00e0 distance, \u00e0 la formation professionnelle et aux opportunit\u00e9s d&#8217;emploi.<\/i><\/p>\n<blockquote>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><i data-stringify-type=\"italic\">\u00ab\u00a0La diffusion des technologies de l&rsquo;information et des communications et l&rsquo;interconnexion mondiale offrent un grand potentiel pour acc\u00e9l\u00e9rer le progr\u00e8s humain, r\u00e9duire la fracture num\u00e9rique et d\u00e9velopper des soci\u00e9t\u00e9s de la connaissance, tout comme l&rsquo;innovation scientifique et technologique dans des domaines aussi divers que la m\u00e9decine et l&rsquo;\u00e9nergie\u00a0\u00bb (Agenda 2030 pour le d\u00e9veloppement durable de l&rsquo;ONU).<\/i><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||92px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Conception<\/span><\/strong> &#8211; les technologies doivent s&rsquo;adapter \u00e0 l&rsquo;apprentissage et aux capacit\u00e9s physiques d&rsquo;un individu. Environ <a href=\"https:\/\/www.un.org\/development\/desa\/disabilities\/resources\/factsheet-on-persons-with-disabilities.html\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"2\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id-1499258446\">15 % de la population mondiale<\/span><\/a> (soit quelque <span data-token-index=\"4\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">1 milliard de personnes<\/span>) vivent avec une forme de <span data-token-index=\"6\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">handicap<\/span>. Aux \u00c9tats-Unis, <a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"9\" data-reactroot=\"\">les personnes handicap\u00e9es<\/a><a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"10\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\"> ont <\/span><\/a><a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"11\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">moins susceptibles <\/span><\/a><a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"12\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">d&rsquo;avoir <\/span><\/a><a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"13\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">service haut d\u00e9bit \u00e0 domicile et appareils technologiques <\/span><\/a><span data-token-index=\"14\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"> <\/span>par rapport aux personnes non handicap\u00e9es, d&rsquo;environ <span data-token-index=\"16\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">20 %<\/span>. Ils sont \u00e9galement <span data-token-index=\"18\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">moins susceptibles d&rsquo;avoir un niveau de confiance \u00e9lev\u00e9<\/span> dans <span data-token-index=\"20\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">l&rsquo;utilisation de l&rsquo;internet pour se tenir au courant des informations.<\/span> <span data-token-index=\"22\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Le contenu et les applications num\u00e9riques<\/span> doivent tenir compte <span data-token-index=\"24\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">des handicaps visuels, moteurs, auditifs, vocaux et cognitifs<\/span> afin d&rsquo;offrir un <span data-token-index=\"26\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">environnement num\u00e9rique plus inclusif.<\/span> <\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/visually-impaired-low-vision.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbGuide de conception pour l&rsquo;accessibilit\u00e9 num\u00e9rique par Karwai Pun\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/accessibility.blog.gov.uk\/wp-content\/uploads\/sites\/52\/2016\/09\/visually-impaired-low-vision.png\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb width_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb width_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||92px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Institutionnel<\/span><\/strong> &#8211; lieux o\u00f9 l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;internet est offert, qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de foyers, d&rsquo;\u00e9coles, de centres communautaires, d&rsquo;institutions religieuses, de caf\u00e9s ou de lieux de travail. <span data-token-index=\"2\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Les \u00e9tudiants de la capitale guin\u00e9enne Conakry<\/span> <span data-token-index=\"4\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">ne peuvent pas \u00e9tudier chez eux<\/span> en raison <span data-token-index=\"6\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">de coupures de courant constantes<\/span>, ce qui ne leur laisse d&rsquo;autre choix que de<a href=\"https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"8\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--453984414\"> <\/span><\/a><a href=\"https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"9\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--453984414\">apportent leurs \u00e9tudes<\/span><\/a> <span data-token-index=\"10\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">dans les rues<\/span>, o\u00f9 il y a des lampadaires qui s&rsquo;allument.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/the_dark_side_of_education.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLe c\u00f4t\u00e9 obscur de l&rsquo;\u00e9ducation par Rebecca Blackwell\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||92px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Politique<\/span><\/strong> &#8211; au sens large, les formes de censure de l&rsquo;Internet. \u00c0 <span data-token-index=\"2\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Cuba<\/span>, les gens se tiennent au courant des nouvelles du monde, des divertissements et de la culture gr\u00e2ce \u00e0 un paquet hebdomadaire appel\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.cbc.ca\/news\/world\/cuba-el-paquete-internet-wifi-havana-1.3527274\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" index=\"4\" reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1004595648\">\u00ab\u00a0El Paquete\u00a0\u00bb<\/span><\/a>.<span data-token-index=\"5\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"> <\/span>comme une <span data-token-index=\"7\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">alternative \u00e0 l&rsquo;Internet<\/span>. La nation s&rsquo;appuie sur un syst\u00e8me <span data-token-index=\"9\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Sneakernet<\/span> souterrain dans lequel les donn\u00e9es et les fichiers \u00e9lectroniques sont transf\u00e9r\u00e9s entre les machines par le biais de dispositifs de stockage qui sont physiquement transport\u00e9s \u00e0 pied plut\u00f4t que par Internet. Cette solution de contournement de la distribution de copies physiques de contenu num\u00e9rique de personne \u00e0 personne trouve son origine dans une <span data-token-index=\"11\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">infrastructure sous-d\u00e9velopp\u00e9e<\/span> et dans <span data-token-index=\"13\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">la censure gouvernementale de la culture occidentale<\/span>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/el_paquete-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbEl paquete semanal, le &quot;disque dur Internet&quot; par Lisette Poole\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bb\u00c9ducation x Fracture num\u00e9rique\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En 2018, on estimait qu&rsquo;un enfant, adolescent ou jeune sur six n&rsquo;\u00e9tait pas scolaris\u00e9. Ce chiffre repr\u00e9sente <a href=\"http:\/\/uis.unesco.org\/sites\/default\/files\/documents\/new-methodology-shows-258-million-children-adolescents-and-youth-are-out-school.pdf\">plus de 258 millions<\/a> d&rsquo;enfants d&rsquo;\u00e2ge scolaire dans le monde. Cette crise de l&rsquo;apprentissage peut s&rsquo;expliquer par : (1) le manque d&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;\u00e9ducation, (2) l&rsquo;incapacit\u00e9 \u00e0 suivre et \u00e0 retenir les enfants pour qu&rsquo;ils progressent dans le syst\u00e8me, et (3) la faible qualit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9ducation. Par cons\u00e9quent, ces apprenants sont exclus de l&rsquo;acquisition de comp\u00e9tences employables et de l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 de meilleures opportunit\u00e9s socio-\u00e9conomiques, ce qui r\u00e9duit leurs chances de briser le cycle de la pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>Ce foss\u00e9 \u00e9ducatif est encore exacerb\u00e9 par le COVID-19, puisque le R\u00e9seau des \u00e9coles associ\u00e9es de l&rsquo;UNESCO a indiqu\u00e9 qu&rsquo;au d\u00e9but de la pand\u00e9mie, <a href=\"https:\/\/en.unesco.org\/covid19\/educationresponse\">plus de 160 pays ont ferm\u00e9 leurs \u00e9tablissements scolaires, ce qui a touch\u00e9 plus de 1,4 milliard d&rsquo;\u00e9tudiants<\/a>. Dans certains pays comme le Canada et les \u00c9tats-Unis, les \u00e9coles et les \u00e9tablissements d&rsquo;enseignement sup\u00e9rieur ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s pendant plus de 50 semaines. Cela creuse le foss\u00e9 existant et rend les apprenants d\u00e9j\u00e0 marginalis\u00e9s encore plus vuln\u00e9rables aux obstacles \u00e9conomiques.<\/p>\n<p>La technologie joue un r\u00f4le essentiel dans la transition entre les salles de classe traditionnelles, l&rsquo;apprentissage \u00e0 distance et un mod\u00e8le hybride. Les ressources p\u00e9dagogiques sont largement disponibles pour les \u00e9ducateurs et les apprenants, mais l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 ces ressources num\u00e9riques n&rsquo;est pas aussi facile et transparent.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Lors d&rsquo;un r\u00e9cent voyage d&rsquo;affaires au Maroc, le fondateur de Grey-box, Valentin Kravtchenko, a interrog\u00e9 quelques \u00e9tudiants locaux sur leur exp\u00e9rience de l&rsquo;apprentissage \u00e0 distance. Un groupe de jeunes \u00e9tudiants a soulign\u00e9 la difficult\u00e9 de suivre un cours qui n\u00e9cessitait de fusionner plusieurs groupes en une seule session (avec jusqu&rsquo;\u00e0 750 \u00e9tudiants dans le m\u00eame appel vid\u00e9o, mais avec des niveaux de participation aussi bas que 50 personnes par session). Certains enseignants \u00e9teignaient m\u00eame leur propre cam\u00e9ra pendant que les \u00e9l\u00e8ves regardaient un diaporama peu engageant et difficile \u00e0 suivre. Ainsi, les \u00e9tudiants se contentaient parfois d&rsquo;enregistrer le cours pour le regarder plus tard ou \u00e9taient distraits par leur t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d&rsquo;eux.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1_school_entrance.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb\u00c9cole secondaire Morroccan par Gareth Smail\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_4_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Recommandations et solutions<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bbInitiatives visant \u00e0 r\u00e9duire la fracture num\u00e9rique dans l&rsquo;\u00e9ducation\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Afin de combler la fracture num\u00e9rique et de fournir un acc\u00e8s \u00e9quitable aux ressources num\u00e9riques aux populations isol\u00e9es et \u00e9loign\u00e9es, nous nous tournons vers quelques initiatives innovantes qui s&rsquo;attaquent activement \u00e0 ce probl\u00e8me.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bb1. La Puce (augmenter les comp\u00e9tences num\u00e9riques)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La Puce est une organisation bas\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al, fond\u00e9e en 1984, qui s&rsquo;est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fourniture de cours de formation au grand public, couvrant l&rsquo;utilisation des ordinateurs, de l&rsquo;Internet, des outils d&rsquo;applications bureautiques, des outils de collaboration en ligne et des outils de communication num\u00e9rique. L&rsquo;un de leurs programmes, <a href=\"https:\/\/lapuce.org\/programmes\/citoyens-branches\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--820905010\">\u00ab\u00a0Connected Citizens\u00a0\u00bb<\/span><\/a>, vise \u00e0 int\u00e9grer les personnes \u00e2g\u00e9es dans un monde de plus en plus num\u00e9ris\u00e9 en les associant \u00e0 des jeunes qui ma\u00eetrisent les diff\u00e9rentes technologies. En outre, l&rsquo;organisation propose un programme de formation \u00e0 l&#8217;emploi ax\u00e9 sur le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences num\u00e9riques aux personnes d\u00e9connect\u00e9es du march\u00e9 du travail et en cours d&rsquo;insertion professionnelle.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-cropped-LAPUCE_LOGO_COULEUR_RVB-300&#215;79-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbcropped-cropped-LAPUCE_LOGO_COULEUR_RVB-300&#215;79-1&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_tablet=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width_phone=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bb2. Khan Academy (enseignement libre)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Khan Academy est un centre \u00e9ducatif en ligne qui propose des cours, des le\u00e7ons et des exercices gratuits aux \u00e9tudiants et aux \u00e9ducateurs du monde entier. Il propose des contenus dans le domaine des math\u00e9matiques, de la programmation informatique, des arts, de l&rsquo;\u00e9conomie, de la physique, de la chimie, de la biologie, de la m\u00e9decine, de la finance, de l&rsquo;histoire, etc. Cette organisation \u00e0 but non lucratif produit le contenu de ses cours sous forme de vid\u00e9os et d&rsquo;exercices compl\u00e9mentaires. \u00c0 ce jour, la plateforme d&rsquo;apprentissage num\u00e9rique a touch\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.cnbc.com\/video\/2021\/03\/02\/khan-academy-founder-on-bridging-the-digital-divide-during-covid.html\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id-1474997507\">120 millions d&rsquo;\u00e9tudiants<\/span><\/a> dans le monde entier gr\u00e2ce \u00e0 un contenu \u00e9ducatif gratuit disponible en 50 langues.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/kh.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbKhan Academy Logo\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_tablet=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width_phone=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bb3. ReBOOT Canada (ordinateurs remis \u00e0 neuf)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Bas\u00e9 \u00e0 Toronto, ReBOOT a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1995 pour fournir \u00e0 bas prix des ordinateurs remis \u00e0 neuf aux jeunes \u00e0 risque, aux personnes \u00e2g\u00e9es, aux organisations communautaires, aux organismes de bienfaisance enregistr\u00e9s et aux groupes \u00e0 but non lucratif, gr\u00e2ce \u00e0 leurs programmes ReSTART et ReSOURCE. En outre, ils g\u00e8rent un programme de Wi-fi gratuit dans plusieurs quartiers de Toronto. Gr\u00e2ce \u00e0 ces programmes, les \u00e9l\u00e8ves des quartiers \u00e0 faibles revenus ont d\u00e9clar\u00e9 avoir une meilleure exp\u00e9rience \u00e9ducative lorsqu&rsquo;ils font leurs devoirs et \u00e9tudient en dehors de l&rsquo;\u00e9cole.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/483-4834442_reboot-canada-circle-hd-png-download.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbReboot Canada Logo\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_tablet=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width_phone=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|tablet\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bb4. TechSoup Canada (logiciels \u00e0 prix r\u00e9duit)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Faisant partie de l&rsquo;organisation mondiale \u00e0 but non lucratif TechSoup, TechSoup Canada offre un acc\u00e8s \u00e0 faible co\u00fbt \u00e0 des logiciels donn\u00e9s et \u00e0 prix r\u00e9duit, tels que Microsoft Office et Adobe Creative Cloud, \u00e0 des organismes de bienfaisance, des organismes \u00e0 but non lucratif et des biblioth\u00e8ques admissibles. En mettant les organisations en contact avec des technologies abordables, TechSoup leur donne la possibilit\u00e9 d&rsquo;allouer strat\u00e9giquement leurs ressources \u00e0 d&rsquo;autres domaines cl\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/schema-techsoup-logo.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbTechsoup Logo\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_tablet=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width_phone=\u00a0\u00bb75%\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb2&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bb5. Grey-box (acc\u00e8s hors ligne aux ressources num\u00e9riques)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb|||90px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb|||0px|false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Grey-box est une startup d&rsquo;innovation sociale en phase de recherche et d\u00e9veloppement. Son principal produit &#8211; UNI &#8211; est un hotspot portable qui fournit un acc\u00e8s sans fil \u00e0 des ressources num\u00e9riques pr\u00e9charg\u00e9es telles que Wikipedia et Khan Academy dans des zones o\u00f9 l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;internet n&rsquo;est pas fiable. Gr\u00e2ce \u00e0 une technologie comme Grey-box, les organisations \u00e0 but non lucratif telles que La Puce peuvent accro\u00eetre leur impact social net en atteignant les populations dans des zones plus \u00e9loign\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bblogoGREY-BOX\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width_tablet=\u00a0\u00bb30%\u00a0\u00bb max_width_phone=\u00a0\u00bb30%\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bbConclusion\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La fracture num\u00e9rique est une question sociale complexe et compliqu\u00e9e, pr\u00e9sente dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s et en d\u00e9veloppement du monde entier. L&rsquo;exclusion num\u00e9rique amplifi\u00e9e \u00e0 laquelle certains groupes sont confront\u00e9s en raison de la pand\u00e9mie de COVID-19 souligne le besoin urgent de solutions \u00e9conomiques et sociales, mais aussi d&rsquo;initiatives technologiques, pour combler le foss\u00e9 entre les \u00ab\u00a0nantis\u00a0\u00bb et les \u00ab\u00a0d\u00e9munis\u00a0\u00bb du num\u00e9rique. Tout bien consid\u00e9r\u00e9, aucune entit\u00e9 ou organisation ne devrait travailler seule \u00e0 la r\u00e9duction de la fracture num\u00e9rique. Au contraire, elles devraient collaborer et b\u00e9n\u00e9ficier de l&rsquo;expertise de chacune pour remplir la mission globale et aider les enfants du monde entier.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb title=\u00a0\u00bbOuvrages cit\u00e9s\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.13.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.itu.int\/en\/ITU-D\/Statistics\/Pages\/stat\/default.aspx\">https:\/\/www.itu.int\/en\/ITU-D\/Statistics\/Pages\/stat\/default.aspx<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/students.cs.uri.edu\/~forensics\/courses\/CSC101\/example_final\/background.html\">http:\/\/students.cs.uri.edu\/~forensics\/courses\/CSC101\/example_final\/background.html<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/thoughtleadership.rbc.com\/building-bandwidth-preparing-indigenous-youth-for-a-digital-future\/\">https:\/\/thoughtleadership.rbc.com\/building-bandwidth-preparing-indigenous-youth-for-a-digital-future\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cbc.ca\/news\/world\/cuba-el-paquete-internet-wifi-havana-1.3527274\">https:\/\/www.cbc.ca\/news\/world\/cuba-el-paquete-internet-wifi-havana-1.3527274<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations\">https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/en.unesco.org\/covid19\/educationresponse\">https:\/\/en.unesco.org\/covid19\/educationresponse<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/uis.unesco.org\/sites\/default\/files\/documents\/new-methodology-shows-258-million-children-adolescents-and-youth-are-out-school.pdf\">http:\/\/uis.unesco.org\/sites\/default\/files\/documents\/new-methodology-shows-258-million-children-adolescents-and-youth-are-out-school.pdf<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\">https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/lapuce.org\/\">https:\/\/lapuce.org\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.khanacademy.org\/\">https:\/\/www.khanacademy.org\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rebootcanada.ca\/\">https:\/\/www.rebootcanada.ca\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.techsoup.ca\/\">https:\/\/www.techsoup.ca\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\">https:\/\/www.grey-box.ca\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbComments Section\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_comments _builder_version=\u00a0\u00bb4.10.5&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#12876F\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb custom_css_message_field=\u00a0\u00bbresize: none;\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_comments][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La fracture num\u00e9rique \u00e0 l&rsquo;\u00e8re du COVID-19 et son impact sur l&rsquo;\u00e9ducation<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7157%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7157%2F\"><img class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7157%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es, afin qu&rsquo;elles puissent acc\u00e9der \u00e0 l&rsquo;apprentissage \u00e0 distance, \u00e0 la formation professionnelle et aux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":6305,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La fracture num\u00e9rique mondiale | grey-box.ca<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La fracture num\u00e9rique mondiale | grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-10T14:59:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-15T20:14:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/lucas-law-ecELcxmJTk4-unsplash-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"23 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"La fracture num\u00e9rique mondiale\",\"datePublished\":\"2021-11-10T14:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:14:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\"},\"wordCount\":4507,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Sans cat\u00e9gorie\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\",\"name\":\"La fracture num\u00e9rique mondiale | grey-box.ca\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-10T14:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:14:26+00:00\",\"description\":\"La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La fracture num\u00e9rique mondiale\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La fracture num\u00e9rique mondiale | grey-box.ca","description":"La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La fracture num\u00e9rique mondiale | grey-box.ca","og_description":"La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es.","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2021-11-10T14:59:00+00:00","article_modified_time":"2024-05-15T20:14:26+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1709,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/lucas-law-ecELcxmJTk4-unsplash-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Christine Latendresse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"23 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"La fracture num\u00e9rique mondiale","datePublished":"2021-11-10T14:59:00+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:14:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/"},"wordCount":4507,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"articleSection":["Sans cat\u00e9gorie"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/","name":"La fracture num\u00e9rique mondiale | grey-box.ca","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website"},"datePublished":"2021-11-10T14:59:00+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:14:26+00:00","description":"La pand\u00e9mie de COVID-19 a amplifi\u00e9 la fracture num\u00e9rique mondiale et mis en \u00e9vidence la n\u00e9cessit\u00e9 de disposer de meilleurs outils de connectivit\u00e9 pour desservir les populations des zones recul\u00e9es.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/la-fracture-numerique-mondiale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La fracture num\u00e9rique mondiale"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7157"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7157"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7157\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16888,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7157\/revisions\/16888"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7157"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7157"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7157"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}