{"id":7791,"date":"2021-12-02T11:53:01","date_gmt":"2021-12-02T16:53:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/"},"modified":"2024-05-15T16:11:27","modified_gmt":"2024-05-15T20:11:27","slug":"uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/","title":{"rendered":"UNI au Maroc : Une prospective pour un paysage social\/num\u00e9rique plus inclusif"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbBlog\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_enable_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcontain\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbbottom_right\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb max_width_tablet=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb max_width_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb module_alignment_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_phone=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb module_alignment_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb custom_width_px=\u00a0\u00bb1200px\u00a0\u00bb custom_width_px__hover=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb custom_width_px__hover_enabled=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb custom_width_percent__hover=\u00a0\u00bb80%\u00a0\u00bb custom_width_percent__hover_enabled=\u00a0\u00bb80%\u00a0\u00bb collapsed=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb gutter_width__hover=\u00a0\u00bb3&Prime; gutter_width__hover_enabled=\u00a0\u00bb3&Prime; parallax_1__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_1__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_2__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_2__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_3__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method_3__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color_gradient__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_background_color_gradient__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color_gradient_start__hover=\u00a0\u00bb#2b87da\u00a0\u00bb background_color_gradient_start__hover_enabled=\u00a0\u00bb#2b87da\u00a0\u00bb background_color_gradient_end__hover=\u00a0\u00bb#29c4a9&Prime; background_color_gradient_end__hover_enabled=\u00a0\u00bb#29c4a9&Prime; background_color_gradient_type__hover=\u00a0\u00bblinear\u00a0\u00bb background_color_gradient_type__hover_enabled=\u00a0\u00bblinear\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction__hover=\u00a0\u00bb180deg\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction__hover_enabled=\u00a0\u00bb180deg\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover_enabled=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_color_gradient_start_position__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb background_color_gradient_start_position__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb background_color_gradient_end_position__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb background_color_gradient_end_position__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb parallax_method__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_size__hover=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_size__hover_enabled=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_position__hover=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_position__hover_enabled=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_repeat__hover=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb background_repeat__hover_enabled=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb background_blend__hover=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb background_blend__hover_enabled=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb allow_player_pause__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb inner_shadow__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit__hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb width_unit__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter__hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_radii__hover=\u00a0\u00bbon||||\u00a0\u00bb border_radii__hover_enabled=\u00a0\u00bbon||||\u00a0\u00bb box_shadow_style__hover=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb box_shadow_style__hover_enabled=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb box_shadow_color__hover=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00a0\u00bb box_shadow_color__hover_enabled=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00a0\u00bb max_width__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb max_width__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_hue_rotate__hover=\u00a0\u00bb0deg\u00a0\u00bb filter_hue_rotate__hover_enabled=\u00a0\u00bb0deg\u00a0\u00bb filter_saturate__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_saturate__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_brightness__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_brightness__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_contrast__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_contrast__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_invert__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_invert__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_sepia__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_sepia__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb filter_opacity__hover=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_opacity__hover_enabled=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb filter_blur__hover=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb filter_blur__hover_enabled=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb mix_blend_mode__hover=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb mix_blend_mode__hover_enabled=\u00a0\u00bbnormal\u00a0\u00bb animation_style__hover=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb animation_style__hover_enabled=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb animation_repeat__hover=\u00a0\u00bbonce\u00a0\u00bb animation_repeat__hover_enabled=\u00a0\u00bbonce\u00a0\u00bb animation_direction__hover=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb animation_direction__hover_enabled=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb animation_duration__hover=\u00a0\u00bb1000ms\u00a0\u00bb animation_duration__hover_enabled=\u00a0\u00bb1000ms\u00a0\u00bb animation_delay__hover=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb animation_delay__hover_enabled=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb animation_intensity_slide__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_slide__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_zoom__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_zoom__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_flip__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_flip__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_fold__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_fold__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_roll__hover=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_intensity_roll__hover_enabled=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb animation_starting_opacity__hover=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb animation_starting_opacity__hover_enabled=\u00a0\u00bb0%\u00a0\u00bb animation_speed_curve__hover=\u00a0\u00bbease-in-out\u00a0\u00bb animation_speed_curve__hover_enabled=\u00a0\u00bbease-in-out\u00a0\u00bb hover_transition_duration__hover=\u00a0\u00bb300ms\u00a0\u00bb hover_transition_duration__hover_enabled=\u00a0\u00bb300ms\u00a0\u00bb hover_transition_delay__hover=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb hover_transition_delay__hover_enabled=\u00a0\u00bb0ms\u00a0\u00bb hover_transition_speed_curve__hover=\u00a0\u00bbease\u00a0\u00bb hover_transition_speed_curve__hover_enabled=\u00a0\u00bbease\u00a0\u00bb inner_max_width__hover=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb inner_max_width__hover_enabled=\u00a0\u00bb1080px\u00a0\u00bb background_color_gradient_stops__hover=\u00a0\u00bb#2b87da 0%|#29c4a9 100%\u00a0\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb1&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbPartage social\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb-50px||-50px||true|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||120px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||30px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb||||false|true\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7791%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7791%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7791%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#E09900&Prime; body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb body_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb body_font_size_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb body_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: left;\">Le <strong><span data-token-index=\"1\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">cadre de partenariat pays pour le Maroc (2019 \u00e0 2024)<\/span><\/strong> a pour objectif primordial de contribuer \u00e0 la coh\u00e9sion sociale en <span data-token-index=\"3\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"><strong>am\u00e9liorant les conditions de croissance<\/strong> <strong>et de cr\u00e9ation d&#8217;emplois<\/strong><\/span> et <strong><span data-token-index=\"5\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">en r\u00e9duisant les disparit\u00e9s sociales et territoriales.<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">La Banque mondiale au Maroc<\/span><\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_3_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb header_3_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>Le paysage de l&#8217;emploi au Maroc<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le Maroc, c&rsquo;est l&rsquo;histoire profonde des Arabes et des Berb\u00e8res, une architecture exquise avec des tuiles marocaines traditionnelles appel\u00e9es \u00ab\u00a0zellige\u00a0\u00bb, un march\u00e9 traditionnel anim\u00e9 appel\u00e9 \u00ab\u00a0souks\u00a0\u00bb, et les majestueuses montagnes de l&rsquo;Atlas. Ce pays d&rsquo;Afrique du Nord est peupl\u00e9 d&rsquo;environ <a href=\"https:\/\/data.worldbank.org\/indicator\/SP.POP.TOTL?locations=MA\">37 millions d&rsquo;habitants<\/a>, dont 42,63 % font partie de la population active (% de la population \u00e2g\u00e9e de 15 ans et plus). La Banque mondiale a r\u00e9cemment annonc\u00e9 l&rsquo;approbation d&rsquo;un pr\u00eat de <a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/press-release\/2021\/06\/17\/world-bank-supports-morocco-reforms-for-social-and-economic-resilience\">450 millions de dollars US<\/a> pour aider le Maroc \u00e0 am\u00e9liorer l&rsquo;acc\u00e8s du public aux services financiers et num\u00e9riques. Comme de nombreux autres pays, le Maroc a \u00e9galement souffert \u00e9conomiquement et socialement de la pand\u00e9mie, touchant de nombreux groupes vuln\u00e9rables tels que les femmes, les jeunes, les travailleurs informels et les propri\u00e9taires de petites entreprises.<\/p>\n<p>M\u00eame avant la pand\u00e9mie, les perspectives d&#8217;emploi au Maroc se caract\u00e9risaient par la lenteur de la cr\u00e9ation d&#8217;emplois, l&rsquo;inactivit\u00e9 et la faible qualit\u00e9 des emplois. Dans un rapport r\u00e9cemment publi\u00e9 sur le <a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/feature\/2021\/03\/30\/employment-prospects-for-moroccans-diagnosing-the-barriers-to-good-jobs\">\u00ab\u00a0paysage de l&#8217;emploi au Maroc\u00a0\u00bb<\/a>, les statistiques montrent que plus de 30 % des jeunes (15-24 ans) du pays ne travaillent pas et n&rsquo;investissent pas dans le d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences pour l&rsquo;avenir. Ces personnes sont connues sous le nom de \u00ab\u00a0NEET\u00a0\u00bb (Not in Education, Employment, or Training). En outre, plus de 80 % des femmes en \u00e2ge de travailler dans les villes marocaines ne font pas partie de la population active, et 55 % d&rsquo;entre elles occupent des emplois informels (c&rsquo;est-\u00e0-dire le travail agricole rural, l&rsquo;auto-emploi, les micro-petites entreprises \u00e0 faible productivit\u00e9).<\/p>\n<p>En particulier, dans les zones rurales, les femmes et les jeunes ont peu d&rsquo;opportunit\u00e9s de formation avanc\u00e9e et, par cons\u00e9quent, peu d&rsquo;opportunit\u00e9s d&#8217;emplois qualifi\u00e9s dans la r\u00e9gion de leur communaut\u00e9. Ce manque d&rsquo;opportunit\u00e9s de qualit\u00e9 contribue au ph\u00e9nom\u00e8ne du mariage pr\u00e9coce, qui touche particuli\u00e8rement les filles issues de milieux d\u00e9favoris\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_3_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb header_3_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>L&rsquo;\u00e9tat de la connectivit\u00e9 au Maroc<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.1em\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Au Maroc, seulement <a href=\"https:\/\/www.anrt.ma\/sites\/default\/files\/publications\/enquete-tic-2018.pdf\">53 %<\/a> de la population rurale a acc\u00e8s \u00e0 Internet, contre 72 % de la population urbaine (2018). La r\u00e9partition par sexe de l&rsquo;utilisation de l&rsquo;internet est de 61,1 % pour les femmes, contre 68,5 % pour les hommes, ce qui montre qu&rsquo;il existe toujours un \u00e9cart entre les sexes en mati\u00e8re de connectivit\u00e9.<\/p>\n<p>Les citoyens marocains, ind\u00e9pendamment de leur situation g\u00e9ographique et de leur sexe, s&rsquo;accordent \u00e0 dire que l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;internet est important (41%) \u00e0 tr\u00e8s important (34%) dans les aspects professionnels de la vie. L&rsquo;internet est un moyen reconnu d&rsquo;am\u00e9liorer ses comp\u00e9tences et permet l&rsquo;apprentissage tout au long de la vie pour la majorit\u00e9 de la population. Par cons\u00e9quent, l&rsquo;acc\u00e8s aux ressources num\u00e9riques et le d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences num\u00e9riques ouvrent la porte \u00e0 davantage de possibilit\u00e9s d&#8217;emploi de qualit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_3_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb header_3_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>UNI au Maroc<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.1em\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En ao\u00fbt 2021, Valentin Kravtchenko, PDG de Grey-box, s&rsquo;est rendu au Maroc avec une organisation partenaire bas\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al &#8211; La Puce Ressources Informatique &#8211; pour un projet de partenariat international. Le projet visait \u00e0 \u00e9changer des connaissances et des comp\u00e9tences avec une organisation bas\u00e9e au Maroc &#8211; <a href=\"https:\/\/www.gsef-net.org\/en\/node\/26625\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" index=\"1\" reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1386201994\">EMESSE<\/span><\/a> (Espace marocain de l&rsquo;\u00e9conomie sociale, solidaire et environnementale), dans le but de mettre en place un programme de formation informatique pour les jeunes adultes qui auraient des difficult\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der au march\u00e9 du travail.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/international-partnership-project-morocco-2020.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbinternational partnership project &#8211; morocco 2020&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.1em\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En l&rsquo;espace de deux semaines, M. Kravtchenko a eu l&rsquo;occasion de donner un atelier sur l&rsquo;alphab\u00e9tisation num\u00e9rique \u00e0 un groupe de femmes \u00e2g\u00e9es de 16 \u00e0 25 ans lors d&rsquo;une visite du site du partenaire, au cours de laquelle il a \u00e9galement apport\u00e9 UNI \u00e0 tester sur le terrain. L&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;Internet dans le b\u00e2timent \u00e9tait limit\u00e9 en raison de la multiplicit\u00e9 des utilisateurs, et l&rsquo;UNI de Grey-box a att\u00e9nu\u00e9 la surcharge de connectivit\u00e9 en permettant \u00e0 plusieurs appareils d&rsquo;\u00eatre connect\u00e9s aux ressources disponibles. En outre, M. Kravtchenko a \u00e9galement form\u00e9 les enseignants \u00e0 diriger le programme de formation informatique sur les outils num\u00e9riques tels que les m\u00e9dias sociaux et la vid\u00e9oconf\u00e9rence. Le programme a \u00e9galement abord\u00e9 l&rsquo;hygi\u00e8ne num\u00e9rique et les pratiques s\u00fbres afin de cr\u00e9er un \u00e9quilibre sain entre vie professionnelle et vie priv\u00e9e, d&rsquo;\u00e9viter la cyberintimidation et de conna\u00eetre certaines r\u00e8gles de base en mati\u00e8re de cybers\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<p>Plus important encore, Kravtchenko se souvient de discussions int\u00e9ressantes au cours desquelles le groupe de femmes a partag\u00e9 son exp\u00e9rience et ses relations avec ses outils num\u00e9riques &#8211; et sa vie num\u00e9rique &#8211; o\u00f9 son t\u00e9l\u00e9phone portable devient une extension naturelle de son comportement quotidien. Tous les membres du groupe savaient comment utiliser leur t\u00e9l\u00e9phone portable, mais tous n&rsquo;\u00e9taient pas aussi \u00e0 l&rsquo;aise avec un ordinateur portable \u00e9quip\u00e9 de Windows. Alors que les applications de m\u00e9dias sociaux comme WhatsApp sont souvent incluses gratuitement dans leur plan Internet, le plan de donn\u00e9es est souvent limit\u00e9 \u00e0 quelques gigaoctets qui sont souvent utilis\u00e9s au cours de la premi\u00e8re ou des deux premi\u00e8res semaines. D\u00e8s que les groupes sont entr\u00e9s dans le centre de formation, leur r\u00e9flexe a \u00e9t\u00e9 de chercher un acc\u00e8s WIFI.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Avez-vous le WIFI dans votre \u00e9cole ?\u00a0\u00bb a demand\u00e9 M. Kravtchenko. \u00ab\u00a0Bien s\u00fbr !\u00a0\u00bb r\u00e9pondent imm\u00e9diatement quelques \u00e9l\u00e8ves, mais la conversation qui suit permet de comprendre que le WIFI n&rsquo;est accessible qu&rsquo;aux enseignants. Les \u00e9tudiants devaient utiliser les donn\u00e9es de leur t\u00e9l\u00e9phone &#8211; et ils les partageaient avec leurs amis en fonction de qui avait acc\u00e8s \u00e0 quel type de forfait de donn\u00e9es &#8211; et de leur budget.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Morocco-workshop_adobespark.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMorocco workshop_adobespark\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.1em\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Voici une photo du groupe de participants \u00e0 l&rsquo;un des ateliers &#8211; Source : <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/update\/urn:li:activity:6826154539155038208\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1003875794\">La Puce<\/span><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.1em\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour conclure le voyage, l&rsquo;UNI de Grey-box a \u00e9galement fait sa premi\u00e8re apparition publique sous la forme d&rsquo;une courte d\u00e9mo, captur\u00e9e au c\u0153ur d&rsquo;El Jadida, au Maroc, un site bien pr\u00e9serv\u00e9 de l&rsquo;UNESCO qui est toujours habit\u00e9 par les habitants. Regardez la vid\u00e9o de d\u00e9monstration dans laquelle Valentin explique les caract\u00e9ristiques et les fonctions d&rsquo;UNI (pour en savoir plus sur UNI et sur la fa\u00e7on dont votre organisation peut s&rsquo;impliquer, cliquez <a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/uni\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--806271483\">ici<\/span><\/a>).<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_video src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3OaQFl-oKe0&#038;t=4s\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_video][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.1em\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Si vous souhaitez en savoir plus sur l&rsquo;histoire d&rsquo;UNI, n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter la <a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/projet-uni\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--2037273799\">page du projet UNI<\/span><\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_3_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb header_3_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>R\u00e9f\u00e9rences<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/press-release\/2021\/06\/17\/world-bank-supports-morocco-reforms-for-social-and-economic-resilience\">https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/press-release\/2021\/06\/17\/world-bank-supports-morocco-reforms-for-social-and-economic-resilience<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/feature\/2021\/03\/30\/employment-prospects-for-moroccans-diagnosing-the-barriers-to-good-jobs\">https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/feature\/2021\/03\/30\/employment-prospects-for-moroccans-diagnosing-the-barriers-to-good-jobs<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.anrt.ma\/sites\/default\/files\/publications\/enquete-tic-2018.pdf\">https:\/\/www.anrt.ma\/sites\/default\/files\/publications\/enquete-tic-2018.pdf<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_3_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb header_3_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Ressources suppl\u00e9mentaires<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Bo\u00eete grise &#8211; Informations sociales et de contact :<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/\">https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/<\/a> |<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\">https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG<\/a> |<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/\">https:\/\/www.grey-box.ca\/blog\/<\/a> |<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_3_font_size=\u00a0\u00bb25px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb header_3_font_size_phone=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00a0\u00bbon|phone\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">\u00c0 propos de Grey-box<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|30px||30px|false|true\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Grey-box est un organisme d&rsquo;innovation sociale \u00e0 but non lucratif qui vise \u00e0 combler le foss\u00e9 num\u00e9rique mondial en mati\u00e8re d&rsquo;\u00e9ducation. La mission de Grey-box est de construire des outils num\u00e9riques accessibles qui favorisent l&rsquo;autonomie et la responsabilisation des communaut\u00e9s situ\u00e9es dans des zones recul\u00e9es. Imaginez un monde o\u00f9 chacun pourrait avoir toutes les connaissances du monde \u00e0 port\u00e9e de main, sans avoir besoin d&rsquo;un acc\u00e8s formel \u00e0 l&rsquo;internet. Grey-box s&rsquo;efforce de faire de ce lointain fantasme une r\u00e9alit\u00e9. Notre produit, UNI, est un dispositif portable et peu co\u00fbteux qui peut \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 rapidement, m\u00eame dans les zones les plus recul\u00e9es o\u00f9 l&rsquo;internet est autrement inaccessible.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbComments Section\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_comments _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#12876F\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb|600|||||||\u00a0\u00bb custom_css_message_field=\u00a0\u00bbresize: none;\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_comments][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7791%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7791%2F\"><img class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7791%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>&nbsp; Le cadre de partenariat pays pour le Maroc (2019 \u00e0 2024) a pour objectif primordial de contribuer \u00e0 la coh\u00e9sion sociale en am\u00e9liorant les conditions de croissance et de cr\u00e9ation d&#8217;emplois et en r\u00e9duisant les disparit\u00e9s sociales et territoriales. La Banque mondiale au Maroc Le paysage de l&#8217;emploi au MarocLe Maroc, c&rsquo;est l&rsquo;histoire profonde [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":7145,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>UNI au Maroc - Paysage social et num\u00e9rique<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"UNI a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Maroc pour des tests sur le terrain afin d&#039;am\u00e9liorer la connectivit\u00e9 lors d&#039;ateliers d&#039;alphab\u00e9tisation num\u00e9rique dirig\u00e9s par le fondateur de Grey-box.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"UNI au Maroc - Paysage social et num\u00e9rique\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"UNI a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Maroc pour des tests sur le terrain afin d&#039;am\u00e9liorer la connectivit\u00e9 lors d&#039;ateliers d&#039;alphab\u00e9tisation num\u00e9rique dirig\u00e9s par le fondateur de Grey-box.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-02T16:53:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-15T20:11:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/uni-in-morocco-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"628\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"16 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"UNI au Maroc : Une prospective pour un paysage social\/num\u00e9rique plus inclusif\",\"datePublished\":\"2021-12-02T16:53:01+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:11:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\"},\"wordCount\":3267,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Sans cat\u00e9gorie\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\",\"name\":\"UNI au Maroc - Paysage social et num\u00e9rique\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-12-02T16:53:01+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:11:27+00:00\",\"description\":\"UNI a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Maroc pour des tests sur le terrain afin d'am\u00e9liorer la connectivit\u00e9 lors d'ateliers d'alphab\u00e9tisation num\u00e9rique dirig\u00e9s par le fondateur de Grey-box.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"UNI au Maroc : Une prospective pour un paysage social\/num\u00e9rique plus inclusif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"UNI au Maroc - Paysage social et num\u00e9rique","description":"UNI a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Maroc pour des tests sur le terrain afin d'am\u00e9liorer la connectivit\u00e9 lors d'ateliers d'alphab\u00e9tisation num\u00e9rique dirig\u00e9s par le fondateur de Grey-box.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"UNI au Maroc - Paysage social et num\u00e9rique","og_description":"UNI a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Maroc pour des tests sur le terrain afin d'am\u00e9liorer la connectivit\u00e9 lors d'ateliers d'alphab\u00e9tisation num\u00e9rique dirig\u00e9s par le fondateur de Grey-box.","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2021-12-02T16:53:01+00:00","article_modified_time":"2024-05-15T20:11:27+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":628,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/uni-in-morocco-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Christine Latendresse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"16 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"UNI au Maroc : Une prospective pour un paysage social\/num\u00e9rique plus inclusif","datePublished":"2021-12-02T16:53:01+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:11:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/"},"wordCount":3267,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"articleSection":["Sans cat\u00e9gorie"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/","name":"UNI au Maroc - Paysage social et num\u00e9rique","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website"},"datePublished":"2021-12-02T16:53:01+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:11:27+00:00","description":"UNI a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 au Maroc pour des tests sur le terrain afin d'am\u00e9liorer la connectivit\u00e9 lors d'ateliers d'alphab\u00e9tisation num\u00e9rique dirig\u00e9s par le fondateur de Grey-box.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/uni-au-maroc-une-prospective-pour-un-paysage-social-et-numerique-plus-inclusif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"UNI au Maroc : Une prospective pour un paysage social\/num\u00e9rique plus inclusif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7791"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7791"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16884,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7791\/revisions\/16884"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7145"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}