{"id":10513,"date":"2022-05-02T08:38:10","date_gmt":"2022-05-02T12:38:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/"},"modified":"2023-08-23T11:11:50","modified_gmt":"2023-08-23T15:11:50","slug":"ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/","title":{"rendered":"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb1&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSocial Sharing\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||30px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb||||false|true\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10513%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10513%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10513%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\">Dans cet \u00e9pisode, nous rencontrons des leaders qui travaillent dans des domaines tr\u00e8s vari\u00e9s et qui nous donnent leur point de vue sur ce que c&rsquo;est que de travailler \u00e0 distance tout en ayant un impact. Pouvez-vous vraiment avoir un impact social en travaillant \u00e0 distance? Mettre en lumi\u00e8re l&rsquo;importance de formaliser les connaissances et les processus dans les organisations \u00e0 but non lucratif qui n&rsquo;ont pas encore num\u00e9ris\u00e9 leurs op\u00e9rations &#8211; Que faut-il pour \u00eatre durable et viable ? D\u00e9couvrez ce que les leaders du secteur ci-dessous ont \u00e0 dire!<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Valentin Kravtchenko, PDG de Grey-Box<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Tamara Rebick &#8211; Fondatrice de Coriphery + Catalyseur de communaut\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Ilias Benjelloun &#8211; PDG et fondateur de MTL CONNECT<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Adam McNeill &#8211; Conseiller en croissance et strat\u00e8ge num\u00e9rique<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Julie Morris &#8211; Strat\u00e8ge en marketing et leader d&rsquo;opinion<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Eleonore Durocher-Bergeron &#8211; Leader cr\u00e9ative, entrepreneuse sociale, coach ex\u00e9cutif et animatrice.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h4><\/h4>\n<h4><strong>Valentin Kravtchenko, PDG de Grey-Box<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bIoRLSkuCco\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h4><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Tamara Rebick &#8211; Fondatrice de Coriphery + Catalyseur de communaut\u00e9<\/strong><\/h4>\n<h4><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/8lgYCb3D0TI\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/h4>\n<h4><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Ilias Benjelloun &#8211; PDG et fondateur de MTL CONNECT<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7vt6PXhHT8E\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h4><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Adam McNeill &#8211; Conseiller en croissance et strat\u00e8ge num\u00e9rique<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zpkNvNarkFM\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h4><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Julie Morris &#8211; Strat\u00e8ge en marketing et leader d&rsquo;opinion<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rH5044_DyLk\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans cet \u00e9pisode, nous rencontrons des leaders qui travaillent dans des domaines tr\u00e8s vari\u00e9s et qui nous donnent leur point de vue sur ce que c&rsquo;est que de travailler \u00e0 distance tout en ayant un impact. Pouvez-vous vraiment avoir un impact social en travaillant \u00e0 distance? Mettre en lumi\u00e8re l&rsquo;importance de formaliser les connaissances et les processus dans les organisations \u00e0 but non lucratif qui n&rsquo;ont pas encore num\u00e9ris\u00e9 leurs op\u00e9rations &#8211; Que faut-il pour \u00eatre durable et viable ? D\u00e9couvrez ce que les leaders du secteur ci-dessous ont \u00e0 dire!<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":10568,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[31],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ? | grey-box.ca<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Il est possible de faire du bien social lorsque les gens travaillent \u00e0 distance. Cliquez ici pour d\u00e9couvrir ce que les leaders du secteur ont \u00e0 dire sur le bien social !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ? | grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il est possible de faire du bien social lorsque les gens travaillent \u00e0 distance. Cliquez ici pour d\u00e9couvrir ce que les leaders du secteur ont \u00e0 dire sur le bien social !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-02T12:38:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-23T15:11:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Episode-1__French.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1102\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ?\",\"datePublished\":\"2022-05-02T12:38:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-23T15:11:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\"},\"wordCount\":433,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Entretiens communautaires\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\",\"name\":\"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ? | grey-box.ca\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-02T12:38:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-23T15:11:50+00:00\",\"description\":\"Il est possible de faire du bien social lorsque les gens travaillent \u00e0 distance. Cliquez ici pour d\u00e9couvrir ce que les leaders du secteur ont \u00e0 dire sur le bien social !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ? | grey-box.ca","description":"Il est possible de faire du bien social lorsque les gens travaillent \u00e0 distance. Cliquez ici pour d\u00e9couvrir ce que les leaders du secteur ont \u00e0 dire sur le bien social !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ? | grey-box.ca","og_description":"Il est possible de faire du bien social lorsque les gens travaillent \u00e0 distance. Cliquez ici pour d\u00e9couvrir ce que les leaders du secteur ont \u00e0 dire sur le bien social !","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2022-05-02T12:38:10+00:00","article_modified_time":"2023-08-23T15:11:50+00:00","og_image":[{"width":1960,"height":1102,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Episode-1__French.png","type":"image\/png"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Christine Latendresse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ?","datePublished":"2022-05-02T12:38:10+00:00","dateModified":"2023-08-23T15:11:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/"},"wordCount":433,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"articleSection":["Entretiens communautaires"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/","name":"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ? | grey-box.ca","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website"},"datePublished":"2022-05-02T12:38:10+00:00","dateModified":"2023-08-23T15:11:50+00:00","description":"Il est possible de faire du bien social lorsque les gens travaillent \u00e0 distance. Cliquez ici pour d\u00e9couvrir ce que les leaders du secteur ont \u00e0 dire sur le bien social !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep1-peut-on-faire-du-bien-social-a-distance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"EP1 : Peut-on faire du bien social \u00e0 distance ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10513"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10513"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10513\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16517,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10513\/revisions\/16517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10513"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10513"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10513"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}