{"id":10528,"date":"2022-05-02T08:52:46","date_gmt":"2022-05-02T12:52:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/"},"modified":"2022-06-06T12:50:43","modified_gmt":"2022-06-06T16:50:43","slug":"ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/","title":{"rendered":"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb1&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSocial Sharing\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||30px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb||||false|true\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10528%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10528%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10528%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\">Si l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;eau potable et \u00e0 l&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 est reconnu comme un besoin humain fondamental, l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;internet est souvent laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9. En 2016, l&rsquo;ONU a identifi\u00e9 l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l&rsquo;homme, cependant, les \u00e9tudes montrent que le fait d&rsquo;y avoir acc\u00e8s reste tr\u00e8s largement un luxe et un privil\u00e8ge.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\">Dans cet \u00e9pisode, des professionnels passionn\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s discutent de certaines questions essentielles qui sont rest\u00e9es sans r\u00e9ponse : S&rsquo;agit-il vraiment d&rsquo;un besoin fondamental ? Quel est l&rsquo;\u00e9tat de la connectivit\u00e9 dans le monde? Y a-t-il des solutions? Nos conf\u00e9renciers invit\u00e9s parlent de leur exp\u00e9rience en la mati\u00e8re.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Valentin Kravtchenko<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Eleonore Durocher<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">Adam McNeil<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Internet dans les zones rurales<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5DD1XXy3FZE\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h4><strong>Le Canada est-il vraiment branch\u00e9 ?<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cN2A12sW_Wo\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;eau potable et \u00e0 l&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 est reconnu comme un besoin humain fondamental, l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;internet est souvent laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9. En 2016, l&rsquo;ONU a identifi\u00e9 l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l&rsquo;homme, cependant les \u00e9tudes montrent que le fait d&rsquo;y avoir acc\u00e8s reste tr\u00e8s largement un luxe et un privil\u00e8ge. Dans cet \u00e9pisode, des professionnels passionn\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s discutent de certaines questions essentielles qui sont rest\u00e9es sans r\u00e9ponse : S&rsquo;agit-il vraiment d&rsquo;un besoin fondamental ? Quel est l&rsquo;\u00e9tat de la connectivit\u00e9 dans le monde? Y a-t-il des solutions? Nos conf\u00e9renciers invit\u00e9s parlent de leur exp\u00e9rience en la mati\u00e8re.<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":10502,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[31],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ? | grey-box.ca<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;internet est-il un besoin fondamental ? En 2016, l&#039;ONU a identifi\u00e9 l&#039;acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l&#039;homme, cependant, les \u00e9tudes montrent qu&#039;avoir un acc\u00e8s est encore un luxe.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ? | grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;internet est-il un besoin fondamental ? En 2016, l&#039;ONU a identifi\u00e9 l&#039;acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l&#039;homme, cependant, les \u00e9tudes montrent qu&#039;avoir un acc\u00e8s est encore un luxe.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-02T12:52:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-06T16:50:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Episode-3_English.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1102\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ?\",\"datePublished\":\"2022-05-02T12:52:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-06T16:50:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\"},\"wordCount\":367,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Entretiens communautaires\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\",\"name\":\"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ? | grey-box.ca\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-02T12:52:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-06T16:50:43+00:00\",\"description\":\"L'internet est-il un besoin fondamental ? En 2016, l'ONU a identifi\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l'homme, cependant, les \u00e9tudes montrent qu'avoir un acc\u00e8s est encore un luxe.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ? | grey-box.ca","description":"L'internet est-il un besoin fondamental ? En 2016, l'ONU a identifi\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l'homme, cependant, les \u00e9tudes montrent qu'avoir un acc\u00e8s est encore un luxe.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ? | grey-box.ca","og_description":"L'internet est-il un besoin fondamental ? En 2016, l'ONU a identifi\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l'homme, cependant, les \u00e9tudes montrent qu'avoir un acc\u00e8s est encore un luxe.","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2022-05-02T12:52:46+00:00","article_modified_time":"2022-06-06T16:50:43+00:00","og_image":[{"width":1960,"height":1102,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Episode-3_English.png","type":"image\/png"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Christine Latendresse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ?","datePublished":"2022-05-02T12:52:46+00:00","dateModified":"2022-06-06T16:50:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/"},"wordCount":367,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"articleSection":["Entretiens communautaires"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/","name":"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ? | grey-box.ca","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website"},"datePublished":"2022-05-02T12:52:46+00:00","dateModified":"2022-06-06T16:50:43+00:00","description":"L'internet est-il un besoin fondamental ? En 2016, l'ONU a identifi\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 internet comme un droit de l'homme, cependant, les \u00e9tudes montrent qu'avoir un acc\u00e8s est encore un luxe.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep3-internet-est-il-un-besoin-fondamental\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"EP3 : Internet est-il un besoin fondamental ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10528"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10528\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11173,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10528\/revisions\/11173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10528"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}