{"id":10565,"date":"2022-05-02T10:07:11","date_gmt":"2022-05-02T14:07:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/"},"modified":"2023-08-07T18:23:54","modified_gmt":"2023-08-07T22:23:54","slug":"ep6-les-femmes-et-le-leadership","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/","title":{"rendered":"EP6 : Les femmes et le leadership"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; use_custom_gutter=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb gutter_width=\u00a0\u00bb1&Prime; make_equal=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSocial Sharing\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_tablet=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_phone=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_margin_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||30px|false|false\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb||||false|true\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10565%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10565%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10565%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.3&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb16px\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<span style=\"color: #333333;\">Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l&rsquo;augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction a lentement commenc\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent sur la mani\u00e8re dont les entreprises devraient se comporter en mati\u00e8re d&rsquo;inclusion sur le lieu de travail et d&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des sexes. Au fur et \u00e0 mesure que nous constatons l&rsquo;impact des femmes pionni\u00e8res occupant des postes de direction, de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s et entreprises se sont efforc\u00e9es depuis de veiller \u00e0 ce que leurs normes de travail tiennent compte \u00e0 la fois de l&rsquo;\u00e9quit\u00e9 entre les sexes et de la culture professionnelle. Cependant, la route n&rsquo;est toujours pas asphalt\u00e9e et tant que cela ne deviendra pas une norme g\u00e9n\u00e9rale, nous devons continuer \u00e0 faire le travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\">Dans cet \u00e9pisode de \u00ab\u00a0Women &amp; Leadership\u00a0\u00bb, nous invitons des experts du secteur, des entrepreneurs, des innovateurs et des fondateurs, \u00e0 discuter de leur point de vue sur l&rsquo;\u00e9tat actuel du leadership, avec un accent particulier sur les femmes sur le lieu de travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #333333;\">\u00c0 quoi ressemble l&rsquo;inclusion num\u00e9rique et professionnelle ? Y a-t-il un angle mort lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agit de s&rsquo;assurer que les femmes sont vues, entendues et, surtout, \u00e9cout\u00e9es ? Enfin, comment nous assurer de la r\u00e9ussite et quelles sont les lacunes en mati\u00e8re de genre que nous ne comblons pas encore ? Jetez un coup d&rsquo;\u0153il ci-dessous pour entendre nos invit\u00e9s r\u00e9pondre \u00e0 ces questions.<\/span><\/p>\n<h4><strong>Styles de leadership<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Leadership Style of Women Leaders (Community Talks Episode 6)\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/uGDPjjb9KDc?feature=oembed\"  allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h4><\/h4>\n<p><strong><span style=\"color: #333333;\">D\u00e9couvrez l&rsquo;\u00e9pisode complet<\/span> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sFmRgCdf0FE&amp;t=1s\">ici<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10565%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10565%2F\"><img class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Ffr%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F10565%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l&rsquo;augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction a lentement commenc\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent sur la mani\u00e8re dont les entreprises devraient se comporter en mati\u00e8re d&rsquo;inclusion sur le lieu de travail et d&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des sexes. Au fur et \u00e0 mesure que nous constatons l&rsquo;impact des femmes pionni\u00e8res occupant des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":10618,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[31],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>EP6 : Les femmes et le leadership | grey-box.ca<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"On a assist\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 une augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction. Cet \u00e9pisode fait intervenir des experts du secteur et d&#039;autres personnes pour discuter des femmes et du leadership.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"EP6 : Les femmes et le leadership | grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"On a assist\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 une augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction. Cet \u00e9pisode fait intervenir des experts du secteur et d&#039;autres personnes pour discuter des femmes et du leadership.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-02T14:07:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-07T22:23:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Episode-6_French.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1102\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"EP6 : Les femmes et le leadership\",\"datePublished\":\"2022-05-02T14:07:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-07T22:23:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\"},\"wordCount\":487,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Entretiens communautaires\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\",\"name\":\"EP6 : Les femmes et le leadership | grey-box.ca\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-02T14:07:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-07T22:23:54+00:00\",\"description\":\"On a assist\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 une augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction. Cet \u00e9pisode fait intervenir des experts du secteur et d'autres personnes pour discuter des femmes et du leadership.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"EP6 : Les femmes et le leadership\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"EP6 : Les femmes et le leadership | grey-box.ca","description":"On a assist\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 une augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction. Cet \u00e9pisode fait intervenir des experts du secteur et d'autres personnes pour discuter des femmes et du leadership.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"EP6 : Les femmes et le leadership | grey-box.ca","og_description":"On a assist\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 une augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction. Cet \u00e9pisode fait intervenir des experts du secteur et d'autres personnes pour discuter des femmes et du leadership.","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2022-05-02T14:07:11+00:00","article_modified_time":"2023-08-07T22:23:54+00:00","og_image":[{"width":1960,"height":1102,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Episode-6_French.png","type":"image\/png"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Christine Latendresse","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"EP6 : Les femmes et le leadership","datePublished":"2022-05-02T14:07:11+00:00","dateModified":"2023-08-07T22:23:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/"},"wordCount":487,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"articleSection":["Entretiens communautaires"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/","name":"EP6 : Les femmes et le leadership | grey-box.ca","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website"},"datePublished":"2022-05-02T14:07:11+00:00","dateModified":"2023-08-07T22:23:54+00:00","description":"On a assist\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 une augmentation du nombre de femmes occupant des postes de direction. Cet \u00e9pisode fait intervenir des experts du secteur et d'autres personnes pour discuter des femmes et du leadership.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/blog\/ep6-les-femmes-et-le-leadership\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/accueil\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"EP6 : Les femmes et le leadership"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10565"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10565"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10565\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16198,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10565\/revisions\/16198"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10565"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10565"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10565"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}