{"id":7168,"date":"2021-11-10T11:01:13","date_gmt":"2021-11-10T16:01:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/brecha-digital-global\/"},"modified":"2024-05-15T16:14:28","modified_gmt":"2024-05-15T20:14:28","slug":"brecha-digital-global","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/","title":{"rendered":"Brecha digital global"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; admin_label=\u00bbBlog\u00bb _builder_version=\u00bb4.10.6&#8243; background_enable_color=\u00bboff\u00bb background_enable_image=\u00bboff\u00bb background_size=\u00bbcontain\u00bb background_position=\u00bbbottom_right\u00bb custom_padding=\u00bb0|1px|140px|0px|false|false\u00bb use_custom_width=\u00bbon\u00bb custom_width_px=\u00bb1200px\u00bb custom_width_px__hover=\u00bb1080px\u00bb custom_width_px__hover_enabled=\u00bb1080px\u00bb custom_width_percent__hover=\u00bb80%\u00bb custom_width_percent__hover_enabled=\u00bb80%\u00bb collapsed=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb gutter_width__hover=\u00bb3&#8243; gutter_width__hover_enabled=\u00bb3&#8243; parallax_1__hover=\u00bboff\u00bb parallax_1__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_2__hover=\u00bboff\u00bb parallax_2__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_3__hover=\u00bboff\u00bb parallax_3__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_method_1__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method_1__hover_enabled=\u00bbon\u00bb parallax_method_2__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method_2__hover_enabled=\u00bbon\u00bb parallax_method_3__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method_3__hover_enabled=\u00bbon\u00bb use_background_color_gradient__hover=\u00bboff\u00bb use_background_color_gradient__hover_enabled=\u00bboff\u00bb background_color_gradient_start__hover=\u00bb#2b87da\u00bb background_color_gradient_start__hover_enabled=\u00bb#2b87da\u00bb background_color_gradient_end__hover=\u00bb#29c4a9&#8243; background_color_gradient_end__hover_enabled=\u00bb#29c4a9&#8243; background_color_gradient_type__hover=\u00bblinear\u00bb background_color_gradient_type__hover_enabled=\u00bblinear\u00bb background_color_gradient_direction__hover=\u00bb180deg\u00bb background_color_gradient_direction__hover_enabled=\u00bb180deg\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover=\u00bbcenter\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover_enabled=\u00bbcenter\u00bb background_color_gradient_start_position__hover=\u00bb0%\u00bb background_color_gradient_start_position__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb background_color_gradient_end_position__hover=\u00bb100%\u00bb background_color_gradient_end_position__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover=\u00bboff\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax__hover=\u00bboff\u00bb parallax__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_method__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method__hover_enabled=\u00bbon\u00bb background_size__hover=\u00bbcover\u00bb background_size__hover_enabled=\u00bbcover\u00bb background_position__hover=\u00bbcenter\u00bb background_position__hover_enabled=\u00bbcenter\u00bb background_repeat__hover=\u00bbno-repeat\u00bb background_repeat__hover_enabled=\u00bbno-repeat\u00bb background_blend__hover=\u00bbnormal\u00bb background_blend__hover_enabled=\u00bbnormal\u00bb allow_player_pause__hover=\u00bboff\u00bb allow_player_pause__hover_enabled=\u00bboff\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover=\u00bbon\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover_enabled=\u00bbon\u00bb inner_shadow__hover=\u00bboff\u00bb inner_shadow__hover_enabled=\u00bboff\u00bb make_fullwidth__hover=\u00bboff\u00bb make_fullwidth__hover_enabled=\u00bboff\u00bb use_custom_width__hover=\u00bboff\u00bb use_custom_width__hover_enabled=\u00bboff\u00bb width_unit__hover=\u00bbon\u00bb width_unit__hover_enabled=\u00bbon\u00bb make_equal__hover=\u00bboff\u00bb make_equal__hover_enabled=\u00bboff\u00bb use_custom_gutter__hover=\u00bboff\u00bb use_custom_gutter__hover_enabled=\u00bboff\u00bb border_radii__hover=\u00bbon||||\u00bb border_radii__hover_enabled=\u00bbon||||\u00bb box_shadow_style__hover=\u00bbnone\u00bb box_shadow_style__hover_enabled=\u00bbnone\u00bb box_shadow_color__hover=\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00bb box_shadow_color__hover_enabled=\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00bb max_width__hover=\u00bb100%\u00bb max_width__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_hue_rotate__hover=\u00bb0deg\u00bb filter_hue_rotate__hover_enabled=\u00bb0deg\u00bb filter_saturate__hover=\u00bb100%\u00bb filter_saturate__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_brightness__hover=\u00bb100%\u00bb filter_brightness__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_contrast__hover=\u00bb100%\u00bb filter_contrast__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_invert__hover=\u00bb0%\u00bb filter_invert__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb filter_sepia__hover=\u00bb0%\u00bb filter_sepia__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb filter_opacity__hover=\u00bb100%\u00bb filter_opacity__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_blur__hover=\u00bb0px\u00bb filter_blur__hover_enabled=\u00bb0px\u00bb mix_blend_mode__hover=\u00bbnormal\u00bb mix_blend_mode__hover_enabled=\u00bbnormal\u00bb animation_style__hover=\u00bbnone\u00bb animation_style__hover_enabled=\u00bbnone\u00bb animation_repeat__hover=\u00bbonce\u00bb animation_repeat__hover_enabled=\u00bbonce\u00bb animation_direction__hover=\u00bbcenter\u00bb animation_direction__hover_enabled=\u00bbcenter\u00bb animation_duration__hover=\u00bb1000ms\u00bb animation_duration__hover_enabled=\u00bb1000ms\u00bb animation_delay__hover=\u00bb0ms\u00bb animation_delay__hover_enabled=\u00bb0ms\u00bb animation_intensity_slide__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_slide__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_zoom__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_zoom__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_flip__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_flip__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_fold__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_fold__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_roll__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_roll__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_starting_opacity__hover=\u00bb0%\u00bb animation_starting_opacity__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb animation_speed_curve__hover=\u00bbease-in-out\u00bb animation_speed_curve__hover_enabled=\u00bbease-in-out\u00bb hover_transition_duration__hover=\u00bb300ms\u00bb hover_transition_duration__hover_enabled=\u00bb300ms\u00bb hover_transition_delay__hover=\u00bb0ms\u00bb hover_transition_delay__hover_enabled=\u00bb0ms\u00bb hover_transition_speed_curve__hover=\u00bbease\u00bb hover_transition_speed_curve__hover_enabled=\u00bbease\u00bb inner_max_width__hover=\u00bb1080px\u00bb inner_max_width__hover_enabled=\u00bb1080px\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_font=\u00bb|600|||||||\u00bb text_font_size=\u00bb20px\u00bb header_4_font=\u00bb|600|||||||\u00bb custom_margin=\u00bb||-30px|90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||5px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||5px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb header_2_font_size_tablet=\u00bb22px\u00bb header_2_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_2_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h2>La brecha digital en la era de COVID-19 y su impacto en la educaci\u00f3n<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb1&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb admin_label=\u00bbSocial Sharing\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_orientation=\u00bbleft\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb|||120px|false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb|||30px|false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb||||false|true\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7168%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7168%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7168%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb||||false|false\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><i data-stringify-type=\"italic\">La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de mejorar las herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas, de modo que puedan acceder a la ense\u00f1anza a distancia, la formaci\u00f3n profesional y las oportunidades de empleo.<\/i><\/p>\n<blockquote>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><i data-stringify-type=\"italic\">\u00abLa difusi\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y la interconexi\u00f3n mundial tienen un gran potencial para acelerar el progreso humano, reducir la brecha digital y desarrollar sociedades del conocimiento, al igual que la innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en \u00e1mbitos tan diversos como la medicina y la energ\u00eda\u00bb (Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible de la ONU).<\/i><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||92px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Dise\u00f1o<\/span><\/strong>: las tecnolog\u00edas deben adaptarse a las capacidades f\u00edsicas y de aprendizaje del individuo. Alrededor <a href=\"https:\/\/www.un.org\/development\/desa\/disabilities\/resources\/factsheet-on-persons-with-disabilities.html\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"2\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id-1499258446\">del 15% de la poblaci\u00f3n mundial<\/span><\/a> (<span data-token-index=\"4\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">unos mil millones de personas<\/span>) vive con alg\u00fan tipo de <span data-token-index=\"6\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">discapacidad<\/span>. En Estados Unidos, <a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"9\" data-reactroot=\"\">los discapacitados<\/a> <a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"12\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">tienen<\/span><\/a> <a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"11\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">menos probabilidades<\/span><\/a> <a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"10\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">de tener<\/span><\/a> <a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"13\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1495225502\">servicio de banda ancha en casa y dispositivos tecnol\u00f3gicos<\/span><\/a><span data-token-index=\"14\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"> <\/span>en comparaci\u00f3n con las personas sin discapacidad, en aproximadamente un <span data-token-index=\"16\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">20%<\/span>. Tambi\u00e9n es <span data-token-index=\"18\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">menos probable que tengan un alto nivel de confianza<\/span> en <span data-token-index=\"20\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">el uso de Internet para mantenerse al d\u00eda con la informaci\u00f3n<\/span>. <span data-token-index=\"22\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Los contenidos y las aplicaciones digitales<\/span> deben tener en cuenta <span data-token-index=\"24\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">las discapacidades visuales, motoras, auditivas, del habla y cognitivas<\/span> para ofrecer un entorno digital m\u00e1s inclusivo.<span data-token-index=\"26\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"> <\/span> <\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/visually-impaired-low-vision.jpg\u00bb title_text=\u00bbGu\u00eda de dise\u00f1o para la accesibilidad digital por Karwai Pun\u00bb url=\u00bbhttps:\/\/accessibility.blog.gov.uk\/wp-content\/uploads\/sites\/52\/2016\/09\/visually-impaired-low-vision.png\u00bb url_new_window=\u00bbon\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb width_tablet=\u00bb\u00bb width_phone=\u00bb\u00bb width_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||92px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Institucional<\/span><\/strong>: lugares donde se ofrece acceso a Internet, ya sea a trav\u00e9s de los hogares, las escuelas, los centros comunitarios, las instituciones religiosas, las cafeter\u00edas o los lugares de trabajo. <span data-token-index=\"2\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Los estudiantes de la capital guineana, Conakry<\/span>, <span data-token-index=\"4\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">no pueden estudiar en casa<\/span> debido a los <span data-token-index=\"6\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">constantes cortes de electricidad<\/span>, por lo que no tienen m\u00e1s remedio que<a href=\"https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"8\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--453984414\"> <\/span><\/a><a href=\"https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"9\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--453984414\">llevan sus estudios<\/span><\/a> <span data-token-index=\"10\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">a las calles<\/span>, donde hay farolas que se iluminan.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/the_dark_side_of_education.jpg\u00bb title_text=\u00bbEl lado oscuro de la educaci\u00f3n por Rebecca Blackwell\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||92px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Pol\u00edtica<\/span><\/strong>: en t\u00e9rminos generales, formas de censura en Internet. En <span data-token-index=\"2\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Cuba<\/span>, la gente se mantiene al d\u00eda con las noticias mundiales, el entretenimiento y la cultura a trav\u00e9s de un paquete semanal llamado <a href=\"https:\/\/www.cbc.ca\/news\/world\/cuba-el-paquete-internet-wifi-havana-1.3527274\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" index=\"4\" reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1004595648\">&#8216;El Paquete&#8217;<\/span><\/a><span data-token-index=\"5\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"> <\/span>como <span data-token-index=\"7\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">alternativa a Internet<\/span>. La naci\u00f3n depende de un sistema subterr\u00e1neo de <span data-token-index=\"9\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Sneakernet<\/span> en el que los datos y archivos electr\u00f3nicos se transfieren entre m\u00e1quinas a trav\u00e9s de dispositivos de almacenamiento que se transportan f\u00edsicamente a pie y no por Internet. Esta forma de distribuci\u00f3n de copias f\u00edsicas de contenidos digitales de persona a persona tiene su origen en una <span data-token-index=\"11\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">infraestructura poco desarrollada<\/span> y en <span data-token-index=\"13\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">la censura gubernamental de la cultura occidental<\/span>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/el_paquete-scaled.jpg\u00bb title_text=\u00bbEl paquete semanal, el &quot;disco duro de Internet&quot; de Lisette Poole\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bbEducaci\u00f3n x Brecha Digital\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>En 2018, se estim\u00f3 que uno de cada seis ni\u00f1os, adolescentes y j\u00f3venes no estaba escolarizado. Esta cifra representa <a href=\"http:\/\/uis.unesco.org\/sites\/default\/files\/documents\/new-methodology-shows-258-million-children-adolescents-and-youth-are-out-school.pdf\">m\u00e1s de 258 millones<\/a> de ni\u00f1os en edad escolar en todo el mundo. Esta crisis de aprendizaje puede explicarse por: (1) la falta de acceso a la educaci\u00f3n, (2) la falta de seguimiento y retenci\u00f3n de los ni\u00f1os para que progresen en el sistema, y (3) la baja calidad de la educaci\u00f3n. En consecuencia, estos alumnos quedan excluidos de la adquisici\u00f3n de aptitudes para el empleo y del acceso a mejores oportunidades socioecon\u00f3micas, lo que reduce sus posibilidades de romper el ciclo de la pobreza.<\/p>\n<p>Esta brecha educativa se agrava a\u00fan m\u00e1s con la COVID-19, ya que la Red de Escuelas Asociadas de la UNESCO inform\u00f3 de que, al estallar la pandemia, <a href=\"https:\/\/en.unesco.org\/covid19\/educationresponse\">m\u00e1s de 160 pa\u00edses cerraron sus instalaciones educativas, lo que afect\u00f3 a m\u00e1s de 1.400 millones de estudiantes<\/a>. En algunos pa\u00edses, como Canad\u00e1 y Estados Unidos, las escuelas e instituciones postsecundarias han estado cerradas durante m\u00e1s de 50 semanas. Esto aumenta la brecha existente, dejando a los alumnos ya marginados a\u00fan m\u00e1s vulnerables a las dificultades econ\u00f3micas.<\/p>\n<p>La tecnolog\u00eda desempe\u00f1a un papel fundamental en la transici\u00f3n de las aulas tradicionales al aprendizaje a distancia y al modelo h\u00edbrido. Los recursos de aprendizaje est\u00e1n ampliamente disponibles para los educadores y los estudiantes, sin embargo, el acceso a esos recursos digitales no es tan f\u00e1cil y fluido.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Durante un reciente viaje de negocios a Marruecos, el fundador de Grey-box, Valentin Kravtchenko, entrevist\u00f3 a algunos estudiantes locales sobre sus experiencias con el aprendizaje a distancia. Un grupo de j\u00f3venes estudiantes destac\u00f3 la dificultad de seguir una clase que requer\u00eda fusionar varios grupos en una sola sesi\u00f3n (con hasta 750 estudiantes en la misma videollamada, pero con niveles de asistencia tan bajos como 50 personas por sesi\u00f3n). Algunos profesores incluso apagaban sus propias c\u00e1maras mientras los alumnos ve\u00edan una presentaci\u00f3n de diapositivas poco atractiva y dif\u00edcil de seguir. As\u00ed, los estudiantes a veces se limitaban a grabar la conferencia para verla m\u00e1s tarde o se distra\u00edan con sus tel\u00e9fonos al lado.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1_school_entrance.jpg\u00bb title_text=\u00bbEscuela Secundaria de Morrocca por Gareth Smail\u00bb _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_font=\u00bb|600|||||||\u00bb text_font_size=\u00bb20px\u00bb header_4_font=\u00bb|600|||||||\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Recomendaciones y soluciones<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb title=\u00bbIniciativas para reducir la brecha digital en la educaci\u00f3n\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Para superar la brecha digital y proporcionar un acceso equitativo a los recursos digitales a las poblaciones aisladas y remotas, recurrimos a algunas iniciativas innovadoras que est\u00e1n abordando activamente este problema.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bb1. La Puce (aumentar las habilidades de alfabetizaci\u00f3n digital)\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>La Puce es una organizaci\u00f3n con sede en Montreal, fundada en 1984, que se especializa en ofrecer cursos de formaci\u00f3n al p\u00fablico en general, que abarcan el uso de ordenadores, Internet, herramientas de aplicaciones de escritorio, herramientas de colaboraci\u00f3n en l\u00ednea y herramientas de comunicaci\u00f3n digital. Uno de sus programas, <a href=\"https:\/\/lapuce.org\/programmes\/citoyens-branches\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--820905010\">\u00abCiudadanos Conectados\u00bb<\/span><\/a>, pretende integrar a los mayores en el mundo cada vez m\u00e1s digitalizado emparej\u00e1ndolos con j\u00f3venes que dominen el uso de diversas tecnolog\u00edas. Adem\u00e1s, la organizaci\u00f3n ofrece un programa de formaci\u00f3n para la preparaci\u00f3n para el empleo centrado en el desarrollo de competencias digitales a quienes est\u00e1n desconectados del mercado laboral y se encuentran en proceso de integraci\u00f3n profesional.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/cropped-cropped-LAPUCE_LOGO_COULEUR_RVB-300&#215;79-1.png\u00bb title_text=\u00bbcropped-cropped-LAPUCE_LOGO_COULEUR_RVB-300&#215;79-1&#8243; align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb75%\u00bb max_width_tablet=\u00bb50%\u00bb max_width_phone=\u00bb75%\u00bb max_width_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bb2. Khan Academy (educaci\u00f3n de c\u00f3digo abierto)\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Khan Academy es un centro educativo en l\u00ednea que ofrece cursos, lecciones y pr\u00e1cticas gratuitas a estudiantes y educadores de todo el mundo. Ofrece contenidos en el campo de las matem\u00e1ticas, la programaci\u00f3n inform\u00e1tica, las artes, la econom\u00eda, la f\u00edsica, la qu\u00edmica, la biolog\u00eda, la medicina, las finanzas y la historia, entre otros. Esta organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro produce el contenido de sus lecciones en forma de v\u00eddeos y tambi\u00e9n de ejercicios complementarios. Hasta la fecha, la plataforma de aprendizaje digital ha llegado a <a href=\"https:\/\/www.cnbc.com\/video\/2021\/03\/02\/khan-academy-founder-on-bridging-the-digital-divide-during-covid.html\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id-1474997507\">120 millones de estudiantes<\/span><\/a> de todo el mundo con contenidos educativos gratuitos disponibles en 50 idiomas.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/kh.jpg\u00bb title_text=\u00bbKhan Academy Logo\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb75%\u00bb max_width_tablet=\u00bb50%\u00bb max_width_phone=\u00bb75%\u00bb max_width_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bb3. ReBOOT Canada (ordenadores reacondicionados)\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Con sede en Toronto, ReBOOT se fund\u00f3 en 1995 para proporcionar ordenadores reacondicionados a j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo, personas mayores, organizaciones comunitarias, organizaciones ben\u00e9ficas registradas y grupos sin \u00e1nimo de lucro, a bajo coste a trav\u00e9s de sus programas ReSTART y ReSOURCE. Adem\u00e1s, llevan a cabo un programa de Wi-fi gratuito en varios barrios de Toronto. Con este tipo de programas, los estudiantes de los barrios con bajos ingresos declararon tener una mejor experiencia educativa al realizar tareas y estudiar fuera de las escuelas.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/483-4834442_reboot-canada-circle-hd-png-download.jpg\u00bb title_text=\u00bbReboot Canada Logo\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb75%\u00bb max_width_tablet=\u00bb50%\u00bb max_width_phone=\u00bb75%\u00bb max_width_last_edited=\u00bbon|tablet\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bb4. TechSoup Canada (software con descuento)\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Como parte de la organizaci\u00f3n mundial sin \u00e1nimo de lucro TechSoup, TechSoup Canada proporciona acceso a bajo coste a software donado y con descuento, como Microsoft Office y Adobe Creative Cloud, a organizaciones ben\u00e9ficas, organizaciones sin \u00e1nimo de lucro y bibliotecas cualificadas. Al poner en contacto a las organizaciones con tecnolog\u00edas asequibles, TechSoup les da la oportunidad de asignar estrat\u00e9gicamente sus recursos a otras \u00e1reas clave.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/schema-techsoup-logo.jpg\u00bb title_text=\u00bbTechsoup Logo\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb75%\u00bb max_width_tablet=\u00bb50%\u00bb max_width_phone=\u00bb75%\u00bb max_width_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00bb3_5,2_5&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb2&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb3_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bb5. Grey-box (acceso sin conexi\u00f3n a los recursos digitales)\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb|||90px|false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb|||0px|false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Grey-box es una startup de innovaci\u00f3n social en fase de investigaci\u00f3n y desarrollo. Su principal producto, UNI, es un hotspot port\u00e1til que proporciona acceso inal\u00e1mbrico a recursos digitales precargados, como Wikipedia y Khan Academy, en zonas donde el acceso a Internet es poco fiable. Con una tecnolog\u00eda como Grey-box, las organizaciones sin \u00e1nimo de lucro como La Puce pueden aumentar su impacto social neto llegando a poblaciones de zonas m\u00e1s remotas.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb2_5&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_image src=\u00bbhttp:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\u00bb title_text=\u00bblogoGREY-BOX\u00bb align=\u00bbcenter\u00bb align_tablet=\u00bbcenter\u00bb align_phone=\u00bbcenter\u00bb align_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb _builder_version=\u00bb4.11.4&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb max_width=\u00bb50%\u00bb max_width_tablet=\u00bb30%\u00bb max_width_phone=\u00bb30%\u00bb max_width_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bbConclusi\u00f3n\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>La brecha digital es un problema social complejo e intrincado que est\u00e1 presente tanto en las naciones desarrolladas como en las que est\u00e1n en v\u00edas de desarrollo en todo el mundo. La exclusi\u00f3n digital magnificada a la que se enfrentan algunos grupos debido a la pandemia del COVID-19 pone de manifiesto la necesidad urgente no s\u00f3lo de soluciones econ\u00f3micas y sociales, sino tambi\u00e9n de iniciativas tecnol\u00f3gicas, para salvar la brecha entre los \u00abricos\u00bb y los \u00abpobres\u00bb digitales. En definitiva, ninguna entidad u organizaci\u00f3n deber\u00eda trabajar sola para reducir la brecha digital, sino que deber\u00edan colaborar y beneficiarse de la experiencia de las dem\u00e1s para cumplir la misi\u00f3n general y ayudar a los ni\u00f1os de todo el mundo.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb title=\u00bbObras citadas\u00bb _builder_version=\u00bb4.13.0&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.itu.int\/en\/ITU-D\/Statistics\/Pages\/stat\/default.aspx\">https:\/\/www.itu.int\/en\/ITU-D\/Statistics\/Pages\/stat\/default.aspx<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/students.cs.uri.edu\/~forensics\/courses\/CSC101\/example_final\/background.html\">http:\/\/students.cs.uri.edu\/~forensics\/courses\/CSC101\/example_final\/background.html<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/thoughtleadership.rbc.com\/building-bandwidth-preparing-indigenous-youth-for-a-digital-future\/\">https:\/\/thoughtleadership.rbc.com\/building-bandwidth-preparing-indigenous-youth-for-a-digital-future\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.cbc.ca\/news\/world\/cuba-el-paquete-internet-wifi-havana-1.3527274\">https:\/\/www.cbc.ca\/news\/world\/cuba-el-paquete-internet-wifi-havana-1.3527274<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations\">https:\/\/observers.france24.com\/en\/20130603-power-blackouts-guineans-study-gas-stations<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/en.unesco.org\/covid19\/educationresponse\">https:\/\/en.unesco.org\/covid19\/educationresponse<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/uis.unesco.org\/sites\/default\/files\/documents\/new-methodology-shows-258-million-children-adolescents-and-youth-are-out-school.pdf\">http:\/\/uis.unesco.org\/sites\/default\/files\/documents\/new-methodology-shows-258-million-children-adolescents-and-youth-are-out-school.pdf<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/\">https:\/\/www.pewresearch.org\/fact-tank\/2017\/04\/07\/disabled-americans-are-less-likely-to-use-technology\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/lapuce.org\/\">https:\/\/lapuce.org\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.khanacademy.org\/\">https:\/\/www.khanacademy.org\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rebootcanada.ca\/\">https:\/\/www.rebootcanada.ca\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.techsoup.ca\/\">https:\/\/www.techsoup.ca\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\">https:\/\/www.grey-box.ca\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; admin_label=\u00bbComments Section\u00bb _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_comments _builder_version=\u00bb4.10.5&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb button_bg_color=\u00bb#12876F\u00bb button_font=\u00bb|600|||||||\u00bb custom_css_message_field=\u00bbresize: none;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_comments][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La brecha digital en la era de COVID-19 y su impacto en la educaci\u00f3n<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7168%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7168%2F\"><img class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7168%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de mejorar las herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas, de modo que puedan acceder a la ense\u00f1anza a distancia, la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":6306,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[13],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Brecha digital global | grey-box.ca<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de contar con mejores herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Brecha digital global | grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de contar con mejores herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-10T16:01:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-15T20:14:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/lucas-law-ecELcxmJTk4-unsplash-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"23 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"Brecha digital global\",\"datePublished\":\"2021-11-10T16:01:13+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:14:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\"},\"wordCount\":4557,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Sin categorizar\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\",\"name\":\"Brecha digital global | grey-box.ca\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-10T16:01:13+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:14:28+00:00\",\"description\":\"La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de contar con mejores herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Brecha digital global\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Brecha digital global | grey-box.ca","description":"La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de contar con mejores herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Brecha digital global | grey-box.ca","og_description":"La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de contar con mejores herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas.","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2021-11-10T16:01:13+00:00","article_modified_time":"2024-05-15T20:14:28+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1709,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/lucas-law-ecELcxmJTk4-unsplash-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"Escrito por":"Christine Latendresse","Tiempo de lectura":"23 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"Brecha digital global","datePublished":"2021-11-10T16:01:13+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:14:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/"},"wordCount":4557,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization"},"articleSection":["Sin categorizar"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/","name":"Brecha digital global | grey-box.ca","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website"},"datePublished":"2021-11-10T16:01:13+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:14:28+00:00","description":"La pandemia de COVID-19 ha ampliado la brecha digital mundial y ha puesto de manifiesto la necesidad de contar con mejores herramientas de conectividad para atender a las poblaciones de zonas remotas.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/brecha-digital-global\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Brecha digital global"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7168"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7168"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7168\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16887,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7168\/revisions\/16887"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6306"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}