{"id":7794,"date":"2021-12-02T12:20:15","date_gmt":"2021-12-02T17:20:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.grey-box.ca\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/"},"modified":"2024-05-15T16:11:27","modified_gmt":"2024-05-15T20:11:27","slug":"uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/","title":{"rendered":"UNI en Marruecos: Una perspectiva para un panorama social\/digital m\u00e1s inclusivo"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; admin_label=\u00bbBlog\u00bb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; background_enable_color=\u00bboff\u00bb background_enable_image=\u00bboff\u00bb background_size=\u00bbcontain\u00bb background_position=\u00bbbottom_right\u00bb max_width=\u00bb100%\u00bb max_width_tablet=\u00bb100%\u00bb max_width_phone=\u00bb\u00bb max_width_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_padding=\u00bb||||false|false\u00bb module_alignment_tablet=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_phone=\u00bbcenter\u00bb module_alignment_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb use_custom_width=\u00bbon\u00bb custom_width_px=\u00bb1200px\u00bb custom_width_px__hover=\u00bb1080px\u00bb custom_width_px__hover_enabled=\u00bb1080px\u00bb custom_width_percent__hover=\u00bb80%\u00bb custom_width_percent__hover_enabled=\u00bb80%\u00bb collapsed=\u00bboff\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb gutter_width__hover=\u00bb3&#8243; gutter_width__hover_enabled=\u00bb3&#8243; parallax_1__hover=\u00bboff\u00bb parallax_1__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_2__hover=\u00bboff\u00bb parallax_2__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_3__hover=\u00bboff\u00bb parallax_3__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_method_1__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method_1__hover_enabled=\u00bbon\u00bb parallax_method_2__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method_2__hover_enabled=\u00bbon\u00bb parallax_method_3__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method_3__hover_enabled=\u00bbon\u00bb use_background_color_gradient__hover=\u00bboff\u00bb use_background_color_gradient__hover_enabled=\u00bboff\u00bb background_color_gradient_start__hover=\u00bb#2b87da\u00bb background_color_gradient_start__hover_enabled=\u00bb#2b87da\u00bb background_color_gradient_end__hover=\u00bb#29c4a9&#8243; background_color_gradient_end__hover_enabled=\u00bb#29c4a9&#8243; background_color_gradient_type__hover=\u00bblinear\u00bb background_color_gradient_type__hover_enabled=\u00bblinear\u00bb background_color_gradient_direction__hover=\u00bb180deg\u00bb background_color_gradient_direction__hover_enabled=\u00bb180deg\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover=\u00bbcenter\u00bb background_color_gradient_direction_radial__hover_enabled=\u00bbcenter\u00bb background_color_gradient_start_position__hover=\u00bb0%\u00bb background_color_gradient_start_position__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb background_color_gradient_end_position__hover=\u00bb100%\u00bb background_color_gradient_end_position__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover=\u00bboff\u00bb background_color_gradient_overlays_image__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax__hover=\u00bboff\u00bb parallax__hover_enabled=\u00bboff\u00bb parallax_method__hover=\u00bbon\u00bb parallax_method__hover_enabled=\u00bbon\u00bb background_size__hover=\u00bbcover\u00bb background_size__hover_enabled=\u00bbcover\u00bb background_position__hover=\u00bbcenter\u00bb background_position__hover_enabled=\u00bbcenter\u00bb background_repeat__hover=\u00bbno-repeat\u00bb background_repeat__hover_enabled=\u00bbno-repeat\u00bb background_blend__hover=\u00bbnormal\u00bb background_blend__hover_enabled=\u00bbnormal\u00bb allow_player_pause__hover=\u00bboff\u00bb allow_player_pause__hover_enabled=\u00bboff\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover=\u00bbon\u00bb background_video_pause_outside_viewport__hover_enabled=\u00bbon\u00bb inner_shadow__hover=\u00bboff\u00bb inner_shadow__hover_enabled=\u00bboff\u00bb make_fullwidth__hover=\u00bboff\u00bb make_fullwidth__hover_enabled=\u00bboff\u00bb use_custom_width__hover=\u00bboff\u00bb use_custom_width__hover_enabled=\u00bboff\u00bb width_unit__hover=\u00bbon\u00bb width_unit__hover_enabled=\u00bbon\u00bb make_equal__hover=\u00bboff\u00bb make_equal__hover_enabled=\u00bboff\u00bb use_custom_gutter__hover=\u00bboff\u00bb use_custom_gutter__hover_enabled=\u00bboff\u00bb border_radii__hover=\u00bbon||||\u00bb border_radii__hover_enabled=\u00bbon||||\u00bb box_shadow_style__hover=\u00bbnone\u00bb box_shadow_style__hover_enabled=\u00bbnone\u00bb box_shadow_color__hover=\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00bb box_shadow_color__hover_enabled=\u00bbrgba(0,0,0,0.3)\u00bb max_width__hover=\u00bb100%\u00bb max_width__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_hue_rotate__hover=\u00bb0deg\u00bb filter_hue_rotate__hover_enabled=\u00bb0deg\u00bb filter_saturate__hover=\u00bb100%\u00bb filter_saturate__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_brightness__hover=\u00bb100%\u00bb filter_brightness__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_contrast__hover=\u00bb100%\u00bb filter_contrast__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_invert__hover=\u00bb0%\u00bb filter_invert__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb filter_sepia__hover=\u00bb0%\u00bb filter_sepia__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb filter_opacity__hover=\u00bb100%\u00bb filter_opacity__hover_enabled=\u00bb100%\u00bb filter_blur__hover=\u00bb0px\u00bb filter_blur__hover_enabled=\u00bb0px\u00bb mix_blend_mode__hover=\u00bbnormal\u00bb mix_blend_mode__hover_enabled=\u00bbnormal\u00bb animation_style__hover=\u00bbnone\u00bb animation_style__hover_enabled=\u00bbnone\u00bb animation_repeat__hover=\u00bbonce\u00bb animation_repeat__hover_enabled=\u00bbonce\u00bb animation_direction__hover=\u00bbcenter\u00bb animation_direction__hover_enabled=\u00bbcenter\u00bb animation_duration__hover=\u00bb1000ms\u00bb animation_duration__hover_enabled=\u00bb1000ms\u00bb animation_delay__hover=\u00bb0ms\u00bb animation_delay__hover_enabled=\u00bb0ms\u00bb animation_intensity_slide__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_slide__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_zoom__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_zoom__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_flip__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_flip__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_fold__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_fold__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_roll__hover=\u00bb50%\u00bb animation_intensity_roll__hover_enabled=\u00bb50%\u00bb animation_starting_opacity__hover=\u00bb0%\u00bb animation_starting_opacity__hover_enabled=\u00bb0%\u00bb animation_speed_curve__hover=\u00bbease-in-out\u00bb animation_speed_curve__hover_enabled=\u00bbease-in-out\u00bb hover_transition_duration__hover=\u00bb300ms\u00bb hover_transition_duration__hover_enabled=\u00bb300ms\u00bb hover_transition_delay__hover=\u00bb0ms\u00bb hover_transition_delay__hover_enabled=\u00bb0ms\u00bb hover_transition_speed_curve__hover=\u00bbease\u00bb hover_transition_speed_curve__hover_enabled=\u00bbease\u00bb inner_max_width__hover=\u00bb1080px\u00bb inner_max_width__hover_enabled=\u00bb1080px\u00bb background_color_gradient_stops__hover=\u00bb#2b87da 0%|#29c4a9 100%\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00bb1_2,1_2&#8243; use_custom_gutter=\u00bbon\u00bb gutter_width=\u00bb1&#8243; make_equal=\u00bbon\u00bb admin_label=\u00bbCompartir en las redes sociales\u00bb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb-50px||-50px||true|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_phone=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_code _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb text_orientation=\u00bbleft\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb|||120px|false|false\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb|||30px|false|false\u00bb custom_padding_phone=\u00bb||||false|true\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7794%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7794%2F\"><img decoding=\"async\" class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7794%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00bb1_2&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_text_color=\u00bb#E09900&#8243; body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb body_font_size_tablet=\u00bb\u00bb body_font_size_phone=\u00bb\u00bb body_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: left;\">El <strong><span data-token-index=\"1\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Marco de Asociaci\u00f3n con Marruecos (2019 a 2024)<\/span><\/strong> tiene como objetivo general contribuir a la cohesi\u00f3n social <span data-token-index=\"3\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\"><strong>mejorando las condiciones de crecimiento<\/strong> <strong>y creaci\u00f3n de empleo<\/strong><\/span> y reduciendo <strong><span data-token-index=\"5\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">las disparidades sociales y territoriales.<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">El Banco Mundial en Marruecos<\/span><\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font_size=\u00bb25px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb\u00bb custom_margin_phone=\u00bb\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb\u00bb custom_padding_phone=\u00bb\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00bb\u00bb header_3_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>El panorama del empleo en Marruecos<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Marruecos: hogar de la profunda historia de los \u00e1rabes y los bereberes, de una exquisita arquitectura con azulejos tradicionales marroqu\u00edes llamados \u00abZellige\u00bb, de un bullicioso mercado tradicional llamado \u00abSouks\u00bb y de las majestuosas monta\u00f1as del Atlas. Este pa\u00eds norteafricano est\u00e1 poblado por aproximadamente <a href=\"https:\/\/data.worldbank.org\/indicator\/SP.POP.TOTL?locations=MA\">37 millones de personas<\/a>, con un 42,63% de la poblaci\u00f3n activa (% de la poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os). El Banco Mundial ha anunciado recientemente la aprobaci\u00f3n de un pr\u00e9stamo de <a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/press-release\/2021\/06\/17\/world-bank-supports-morocco-reforms-for-social-and-economic-resilience\">450 millones de d\u00f3lares<\/a> para ayudar a Marruecos a ampliar el acceso p\u00fablico a los servicios financieros y digitales. Como muchos otros pa\u00edses, Marruecos tambi\u00e9n sufri\u00f3 econ\u00f3mica y socialmente la pandemia, afectando a muchos grupos vulnerables como las mujeres, los j\u00f3venes, los trabajadores informales y los peque\u00f1os empresarios.<\/p>\n<p>Incluso antes de la pandemia, las perspectivas de empleo en Marruecos se caracterizaban por la lentitud en la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, la inactividad y la baja calidad de los mismos. En un informe reci\u00e9n publicado sobre el <a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/feature\/2021\/03\/30\/employment-prospects-for-moroccans-diagnosing-the-barriers-to-good-jobs\">\u00abPanorama Laboral de Marruecos\u00bb<\/a>, las estad\u00edsticas muestran que m\u00e1s del 30% de los j\u00f3venes (entre 15 y 24 a\u00f1os) del pa\u00eds no trabajan ni invierten en la adquisici\u00f3n de competencias para el futuro. Estas personas se conocen como \u00abNEET\u00bb (Not in Education, Employment, or Training). Adem\u00e1s, m\u00e1s del 80% de las mujeres en edad de trabajar en las ciudades marroqu\u00edes no forman parte de la poblaci\u00f3n activa, y el 55% de ellas est\u00e1n empleadas en trabajos informales (es decir, trabajo agr\u00edcola rural, trabajo por cuenta propia, microempresas de baja productividad).<\/p>\n<p>En particular, en las zonas rurales, tanto las mujeres como los j\u00f3venes tienen pocas oportunidades de formaci\u00f3n avanzada y, en consecuencia, menos oportunidades de empleos cualificados en el \u00e1mbito de su comunidad. Esta falta de oportunidades de calidad contribuye al fen\u00f3meno del matrimonio precoz, que afecta especialmente a las ni\u00f1as de entornos desfavorecidos.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font_size=\u00bb25px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb\u00bb custom_margin_phone=\u00bb\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb\u00bb custom_padding_phone=\u00bb\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00bb\u00bb header_3_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>El estado de la conectividad en Marruecos<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb header_line_height=\u00bb1.1em\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>En Marruecos, solo el <a href=\"https:\/\/www.anrt.ma\/sites\/default\/files\/publications\/enquete-tic-2018.pdf\">53%<\/a> de la poblaci\u00f3n rural tiene acceso a Internet, frente al 72% de la poblaci\u00f3n urbana (2018). El desglose por g\u00e9nero del uso de Internet es del 61,1% para las mujeres frente al 68,5% de la poblaci\u00f3n masculina, lo que pone de manifiesto que todav\u00eda existe una brecha de g\u00e9nero en la conectividad.<\/p>\n<p>Los ciudadanos marroqu\u00edes, independientemente de su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica y de su sexo, coinciden en que tener acceso a Internet es de importante (41%) a muy importante (34%) en los aspectos profesionales de la vida. Internet es un medio de comunicaci\u00f3n consensuado para mejorar las competencias y permite el aprendizaje permanente para la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n. En consecuencia, el acceso a los recursos digitales y el desarrollo de las competencias digitales abrir\u00edan las puertas a m\u00e1s oportunidades de empleo de calidad.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font_size=\u00bb25px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb\u00bb custom_margin_phone=\u00bb\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb custom_padding_tablet=\u00bb\u00bb custom_padding_phone=\u00bb\u00bb custom_padding_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00bb\u00bb header_3_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>UNI en Marruecos<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb header_line_height=\u00bb1.1em\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>En agosto de 2021, el director general de Grey-box, Valentin Kravtchenko, viaj\u00f3 a Marruecos junto con la organizaci\u00f3n asociada de Montreal, La Puce Ressources Informatique, para un proyecto de asociaci\u00f3n internacional. El proyecto pretend\u00eda intercambiar conocimientos y experiencia con una organizaci\u00f3n con sede en Marruecos, <a href=\"https:\/\/www.gsef-net.org\/en\/node\/26625\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" index=\"1\" reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1386201994\">EMESSE<\/span><\/a> (Espacio Marroqu\u00ed de Econom\u00eda Social, Solidaria y Medioambiental), con el objetivo final de poner en marcha un programa de formaci\u00f3n inform\u00e1tica para j\u00f3venes adultos con dificultades para acceder al mercado laboral.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/international-partnership-project-morocco-2020.jpg\u00bb title_text=\u00bbinternational partnership project &#8211; morocco 2020&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb header_line_height=\u00bb1.1em\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>En el transcurso de dos semanas, Kravtchenko tuvo la oportunidad de impartir un taller sobre alfabetizaci\u00f3n digital a un grupo de mujeres de entre 16 y 25 a\u00f1os durante su visita a la sede del socio, en la que tambi\u00e9n llev\u00f3 a UNI para que fuera probada sobre el terreno. El acceso a Internet en el edificio era limitado con m\u00faltiples usuarios, y la UNI de Grey-box alivi\u00f3 la sobrecarga de conectividad al permitir la conexi\u00f3n de m\u00faltiples dispositivos a los recursos disponibles. Adem\u00e1s, Kravtchenko tambi\u00e9n form\u00f3 a los profesores para que dirigieran el programa de formaci\u00f3n inform\u00e1tica sobre herramientas digitales como las redes sociales y las videoconferencias. El programa tambi\u00e9n trat\u00f3 sobre la higiene digital y las pr\u00e1cticas seguras para crear un equilibrio saludable entre el trabajo y la vida privada, evitar la ciberintimidaci\u00f3n y algunas normas b\u00e1sicas sobre ciberseguridad.<\/p>\n<p>Lo m\u00e1s importante es que Kravtchenko recuerda los interesantes debates en los que el grupo de mujeres compart\u00eda su experiencia y sus relaciones con sus herramientas digitales -y sus vidas digitales-, en las que su tel\u00e9fono m\u00f3vil se convierte en una extensi\u00f3n natural de su comportamiento cotidiano. Todos los miembros del grupo sab\u00edan utilizar su tel\u00e9fono m\u00f3vil, pero no todos se sent\u00edan tan c\u00f3modos utilizando un ordenador port\u00e1til con Windows. Mientras que las aplicaciones de redes sociales como WhatsApp a menudo se incluyen de forma gratuita en su plan de Internet, el plan de datos a menudo se limita a unos pocos gigabytes que a menudo se utilizan en la primera o segunda semana. En cuanto los grupos entraron en el centro de formaci\u00f3n, su reflejo fue buscar el acceso a la WIFI.<\/p>\n<p>\u00ab\u00bfTienes WIFI en tu escuela?\u00bb, pregunt\u00f3 Kravtchenko. \u00ab\u00a1Claro!\u00bb, respondieron inmediatamente algunos alumnos, pero la conversaci\u00f3n posterior arrojar\u00eda la luz sobre el hecho de que ese WIFI s\u00f3lo es accesible para los profesores. Los estudiantes necesitaban utilizar los datos de su tel\u00e9fono -y los compartir\u00edan con sus amigos en funci\u00f3n de qui\u00e9n tiene acceso a qu\u00e9 tipo de plan de datos- y el presupuesto.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_image src=\u00bbhttps:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Morocco-workshop_adobespark.jpg\u00bb title_text=\u00bbMorocco workshop_adobespark\u00bb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb header_line_height=\u00bb1.1em\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Esta es una foto del grupo de participantes de uno de los talleres &#8211; Fuente: <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/update\/urn:li:activity:6826154539155038208\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--1003875794\">La Puce<\/span><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb header_line_height=\u00bb1.1em\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Para finalizar el viaje, la UNI de Grey-box tambi\u00e9n hizo su primera aparici\u00f3n p\u00fablica en forma de una breve demostraci\u00f3n, captada en el coraz\u00f3n de El Jadida (Marruecos), un lugar bien conservado por la UNESCO que todav\u00eda est\u00e1 habitado por los lugare\u00f1os. Vea el v\u00eddeo de demostraci\u00f3n en el que Valent\u00edn explica las caracter\u00edsticas y funciones de UNI (vea detalles sobre UNI y c\u00f3mo puede participar su organizaci\u00f3n <a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/uni\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--806271483\">aqu\u00ed<\/span><\/a>).<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][et_pb_video src=\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3OaQFl-oKe0&#038;t=4s\u00bb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_video][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb header_line_height=\u00bb1.1em\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Si est\u00e1 interesado en leer m\u00e1s sobre la historia de UNI, no dude en consultar la <a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/proyecto-uni\/\" class=\"notion-link-token notion-enable-hover\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-token-index=\"1\" data-reactroot=\"\"><span class=\"link-annotation-unknown-block-id--2037273799\">p\u00e1gina del proyecto UNI<\/span><\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font_size=\u00bb25px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb\u00bb custom_margin_phone=\u00bb\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00bb\u00bb header_3_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>Referencias<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/press-release\/2021\/06\/17\/world-bank-supports-morocco-reforms-for-social-and-economic-resilience\">https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/press-release\/2021\/06\/17\/world-bank-supports-morocco-reforms-for-social-and-economic-resilience<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/feature\/2021\/03\/30\/employment-prospects-for-moroccans-diagnosing-the-barriers-to-good-jobs\">https:\/\/www.worldbank.org\/en\/news\/feature\/2021\/03\/30\/employment-prospects-for-moroccans-diagnosing-the-barriers-to-good-jobs<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.anrt.ma\/sites\/default\/files\/publications\/enquete-tic-2018.pdf\">https:\/\/www.anrt.ma\/sites\/default\/files\/publications\/enquete-tic-2018.pdf<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font_size=\u00bb25px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb\u00bb custom_margin_phone=\u00bb\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00bb\u00bb header_3_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Recursos adicionales<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p><em>Informaci\u00f3n social y de contacto de la caja gris:<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/\">https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/<\/a> |<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\">https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG<\/a> |<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/\">https:\/\/www.grey-box.ca\/blog\/<\/a> |<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb module_alignment=\u00bbcenter\u00bb custom_margin=\u00bb10px|10px|10px|10px|true|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_3_font_size=\u00bb25px\u00bb custom_margin=\u00bb||||false|false\u00bb custom_margin_tablet=\u00bb\u00bb custom_margin_phone=\u00bb\u00bb custom_margin_last_edited=\u00bbon|desktop\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb header_3_font_size_tablet=\u00bb\u00bb header_3_font_size_phone=\u00bb20px\u00bb header_3_font_size_last_edited=\u00bbon|phone\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<h3><strong><span data-token-index=\"0\" class=\"notion-enable-hover\" data-reactroot=\"\">Acerca de Grey-box<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_blurb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb header_font=\u00bb|600|||||||\u00bb header_font_size=\u00bb20px\u00bb body_font_size=\u00bb16px\u00bb custom_padding=\u00bb|30px||30px|false|true\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb]<\/p>\n<p>Grey-box es una organizaci\u00f3n de innovaci\u00f3n social sin \u00e1nimo de lucro cuyo objetivo es reducir la brecha educativa digital mundial. La misi\u00f3n de Grey-box es crear herramientas digitales accesibles que promuevan la autonom\u00eda y el empoderamiento de las comunidades situadas en zonas remotas. Imag\u00ednese un mundo en el que cualquiera pudiera tener todo el conocimiento del mundo al alcance de su mano, sin necesidad de tener acceso formal a Internet. Grey-box est\u00e1 trabajando para hacer realidad esta lejana fantas\u00eda. Nuestro producto, UNI, es un dispositivo port\u00e1til y econ\u00f3mico que puede desplegarse r\u00e1pidamente incluso en las zonas m\u00e1s remotas donde, de otro modo, no se puede acceder a Internet.<\/p>\n<p>[\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00bb1&#8243; admin_label=\u00bbComments Section\u00bb _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_column type=\u00bb4_4&#8243; _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][et_pb_comments _builder_version=\u00bb4.16&#8243; _module_preset=\u00bbdefault\u00bb custom_button=\u00bbon\u00bb button_text_color=\u00bb#FFFFFF\u00bb button_bg_color=\u00bb#12876F\u00bb button_font=\u00bb|600|||||||\u00bb custom_css_message_field=\u00bbresize: none;\u00bb global_colors_info=\u00bb{}\u00bb][\/et_pb_comments][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"sfsi_widget sfsi_shortcode_container\"><div class=\"norm_row sfsi_wDiv \"  style=\"width:225px;text-align:left;\"><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' id='sfsiid_facebook_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#336699;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_facebook.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 fb_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_facebook\"><span class=\"bot_arow bot_fb_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon1'><a href='https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='Facebook' title='Facebook' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_fb\/icon_Visit_us_en_US.png' \/><\/a><\/div><div  class='icon3'><a target='_blank' href='https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7794%2F' style='display:inline-block;'  > <img class='sfsi_wicon'  data-pin-nopin='true' alt='fb-share-icon' title='Facebook Share' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/fb_icons\/en_US.svg' \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' id='sfsiid_linkedin_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#0877B5;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_linkedin.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 linkedin_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_linkedin\"><span class=\"bot_arow bot_linkedin_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon4'><a href='https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\/' target='_blank'><img data-pin-nopin='true' class='sfsi_wicon' alt='LinkedIn' title='LinkedIn' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/visit_icons\/Visit_us_linkedin\/icon_en_US.svg' \/><\/a><\/div><div  class='icon1'><script type=\"IN\/FollowCompany\" data-id=\"67988673\" ><\/script><\/div><div  class='icon2'><a target='_blank' href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7794%2F\"><img class=\"sfsi_wicon\" data-pin-nopin= true alt=\"Share\" title=\"Share\" src=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Linkedin_Share\/en_US_share.svg\" \/><\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div style='width:40px; height:40px;margin-left:5px;margin-bottom:5px; ' class='sfsi_wicons shuffeldiv ' ><div class='inerCnt'><a class=' sficn' data-effect='' target='_blank'  href='' id='sfsiid_twitter_icon' style='width:40px;height:40px;opacity:1;background:#00ACEC;'  ><img data-pin-nopin='true' alt='Twitter' title='Twitter' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/icons_theme\/flat\/flat_twitter.png' width='40' height='40' style='' class='sfcm sfsi_wicon ' data-effect=''   \/><\/a><div class=\"sfsi_tool_tip_2 twt_tool_bdr sfsiTlleft\" style=\"opacity:0;z-index:-1;\" id=\"sfsiid_twitter\"><span class=\"bot_arow bot_twt_arow\"><\/span><div class=\"sfsi_inside\"><div  class='icon2'><div class='sf_twiter' style='display: inline-block;vertical-align: middle;width: auto;'>\r\n\t\t\t\t\t\t<a target='_blank' href='https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?text=Hey%2C+check+out+this+cool+site+I+found%3A+www.yourname.com+%23Topic+via%40my_twitter_name+http:\/\/https%3A%2F%2Fwww.grey-box.ca%2Fes%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F7794%2F' style='display:inline-block' >\r\n\t\t\t\t\t\t\t<img data-pin-nopin= true class='sfsi_wicon' src='https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/plugins\/ultimate-social-media-icons\/images\/share_icons\/Twitter_Tweet\/en_US_Tweet.svg' alt='Tweet' title='Tweet' >\r\n\t\t\t\t\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div ><div id=\"sfsi_holder\" class=\"sfsi_holders\" style=\"position: relative; float: left;width:100%;z-index:-1;\"><\/div ><script>window.addEventListener(\"sfsi_functions_loaded\", function()\n\t\t\t{\n\t\t\t\tif (typeof sfsi_widget_set == \"function\") {\n\t\t\t\t\tsfsi_widget_set();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}); <\/script><div style=\"clear: both;\"><\/div><\/div>&nbsp; El Marco de Asociaci\u00f3n con Marruecos (2019 a 2024) tiene como objetivo general contribuir a la cohesi\u00f3n social mejorando las condiciones de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo y reduciendo las disparidades sociales y territoriales. El Banco Mundial en Marruecos El panorama del empleo en MarruecosMarruecos: hogar de la profunda historia de los \u00e1rabes y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":56,"featured_media":7146,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","content-type":""},"categories":[13],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>UNI en Marruecos | Panorama social\/digital<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"UNI fue llevada a Marruecos para realizar pruebas de campo para mejorar la conectividad durante los talleres sobre alfabetizaci\u00f3n digital dirigidos por el fundador de Grey-box.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"UNI en Marruecos | Panorama social\/digital\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"UNI fue llevada a Marruecos para realizar pruebas de campo para mejorar la conectividad durante los talleres sobre alfabetizaci\u00f3n digital dirigidos por el fundador de Grey-box.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"grey-box.ca\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-02T17:20:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-15T20:11:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/uni-in-morocco-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"628\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@greyboxproject\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Christine Latendresse\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"16 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Christine Latendresse\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\"},\"headline\":\"UNI en Marruecos: Una perspectiva para un panorama social\/digital m\u00e1s inclusivo\",\"datePublished\":\"2021-12-02T17:20:15+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:11:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\"},\"wordCount\":3272,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Sin categorizar\"],\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\",\"name\":\"UNI en Marruecos | Panorama social\/digital\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-12-02T17:20:15+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-15T20:11:27+00:00\",\"description\":\"UNI fue llevada a Marruecos para realizar pruebas de campo para mejorar la conectividad durante los talleres sobre alfabetizaci\u00f3n digital dirigidos por el fundador de Grey-box.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"UNI en Marruecos: Una perspectiva para un panorama social\/digital m\u00e1s inclusivo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\",\"name\":\"grey-box.ca\",\"description\":\"The right set of tools for the right cause\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization\",\"name\":\"Grey-Box\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg\",\"width\":512,\"height\":512,\"caption\":\"Grey-Box\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/\",\"https:\/\/twitter.com\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject\",\"https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24\",\"name\":\"Christine Latendresse\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Christine Latendresse\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"UNI en Marruecos | Panorama social\/digital","description":"UNI fue llevada a Marruecos para realizar pruebas de campo para mejorar la conectividad durante los talleres sobre alfabetizaci\u00f3n digital dirigidos por el fundador de Grey-box.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"UNI en Marruecos | Panorama social\/digital","og_description":"UNI fue llevada a Marruecos para realizar pruebas de campo para mejorar la conectividad durante los talleres sobre alfabetizaci\u00f3n digital dirigidos por el fundador de Grey-box.","og_url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/","og_site_name":"grey-box.ca","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","article_published_time":"2021-12-02T17:20:15+00:00","article_modified_time":"2024-05-15T20:11:27+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":628,"url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/uni-in-morocco-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Christine Latendresse","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@greyboxproject","twitter_site":"@greyboxproject","twitter_misc":{"Escrito por":"Christine Latendresse","Tiempo de lectura":"16 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/"},"author":{"name":"Christine Latendresse","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24"},"headline":"UNI en Marruecos: Una perspectiva para un panorama social\/digital m\u00e1s inclusivo","datePublished":"2021-12-02T17:20:15+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:11:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/"},"wordCount":3272,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization"},"articleSection":["Sin categorizar"],"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/","name":"UNI en Marruecos | Panorama social\/digital","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website"},"datePublished":"2021-12-02T17:20:15+00:00","dateModified":"2024-05-15T20:11:27+00:00","description":"UNI fue llevada a Marruecos para realizar pruebas de campo para mejorar la conectividad durante los talleres sobre alfabetizaci\u00f3n digital dirigidos por el fundador de Grey-box.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/blog\/uni-en-marruecos-una-perspectiva-para-un-panorama-social-y-digital-mas-inclusivo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"UNI en Marruecos: Una perspectiva para un panorama social\/digital m\u00e1s inclusivo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#website","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/","name":"grey-box.ca","description":"The right set of tools for the right cause","publisher":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#organization","name":"Grey-Box","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.grey-box.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/logoGREY-BOX.jpg","width":512,"height":512,"caption":"Grey-Box"},"image":{"@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/greyboxORG\/","https:\/\/twitter.com\/greyboxproject","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/greyboxproject","https:\/\/www.instagram.com\/greyboxproject\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/82d8e3695197e4aa43127faee77bda24","name":"Christine Latendresse","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/54da8390ee147abd92c59af9a052ca6f?s=96&d=mm&r=g","caption":"Christine Latendresse"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/56"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7794"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16885,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7794\/revisions\/16885"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7146"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.grey-box.ca\/es\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}